# Chinese translations for xnec2c package.
# Copyright (C) 2025 Neoklis Kyriazis nkcyham@yahoo.com
# This file is distributed under the same license as the xnec2c package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xnec2c 4.4.18\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: xnec2c-bugs@z.ewheeler.org\n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-29 23:29-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-27 16:01-0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/calculations.c:117 src/calculations.c:1276
#, c-format
msgid "segment connection error for segment %5d\n"
msgstr "分段 %5d 的分段连接错误\n"

#: src/calculations.c:118
msgid "Segment connection error in tbf()"
msgstr "tbf() 中的分段连接错误"

#: src/calculations.c:890
#, c-format
msgid "step size limited at z= %10.5f\n"
msgstr "步长限制于 Z= %10.5f\n"

#: src/calculations.c:1054
#, c-format
msgid "segment connection error for segment %d\n"
msgstr "分段 %d 的分段连接错误\n"

#: src/calculations.c:1055
msgid "Segment connection error in sbf()"
msgstr "sbf() 中的分段连接错误"

#: src/calculations.c:1277
msgid "Segment connection error in trio()"
msgstr "trio() 中的分段连接错误"

#: src/callback_func.c:263
msgid ""
"The frequency loop is running\n"
"Are you sure you wish to end the calculation?"
msgstr ""
"频率循环正在运行\n"
"您确定要结束计算吗？"

#: src/callback_func.c:267
msgid ""
"The frequency loop is running\n"
"Are you sure you wish to close this window?"
msgstr ""
"频率循环正在运行\n"
"您确定要关闭此窗口吗？"

#: src/callback_func.c:512
#, c-format
msgid ""
"Frequency plots window closed: excitation type %d is incompatible.\n"
"Use type 0 (Applied E Field) or 5 (Current Discontinuity) instead."
msgstr ""
"频率图窗口已关闭：激励类型 %d 不兼容。\n"
"请改用类型 0（施加电场）或 5（电流不连续）。"

#: src/callback_func.c:518
#, c-format
msgid ""
"Frequency plots are not available with excitation type %d.\n"
"This model uses Incident Field or Elementary Current Source excitation.\n"
"Change the EX card to type 0 (Applied E Field) or 5 (Current Discontinuity)."
msgstr ""
"频率图不适用于激励类型 %d。\n"
"此模型使用入射场或基本电流源激励。\n"
"请将 EX 卡更改为类型 0（施加电场）或 5（电流不连续）。"

#: src/callback_func.c:697
msgid "View Currents"
msgstr "查看电流"

#: src/callback_func.c:719 src/callback_func.c:778
msgid "View Geometry"
msgstr "查看几何"

#: src/callback_func.c:756
msgid "View Charges"
msgstr "查看电荷"

#: src/callback_func.c:821
msgid "PNG images (*.png)"
msgstr "PNG 图像 (*.png)"

#: src/callback_func.c:823
msgid "GNUplot files (*.gplot)"
msgstr "GNUplot 文件 (*.gplot)"

#: src/callback_func.c:825
msgid "NEC2 files (*.nec)"
msgstr "NEC2 文件 (*.nec)"

#: src/callback_func.c:827
msgid "Touchstone 1-port files (*.s1p)"
msgstr "Touchstone 单端口文件 (*.s1p)"

#: src/callback_func.c:829
msgid "Touchstone 2-port files (*.s2p)"
msgstr "Touchstone 双端口文件 (*.s2p)"

#: src/callback_func.c:831
msgid "Comma-separated CSV files (*.csv)"
msgstr "逗号分隔 CSV 文件 (*.csv)"

#: src/callbacks.c:88 src/callbacks.c:371 src/callbacks.c:1813
#: src/callbacks.c:2174
msgid "Are you sure you wish to quit xnec2c?"
msgstr "您确定要退出 xnec2c 吗？"

#: src/callbacks.c:131
msgid ""
"A new NEC2 input file may not be created\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"频率循环运行期间\n"
"无法创建新的 NEC2 输入文件"

#: src/callbacks.c:171
msgid ""
"A new NEC2 input file may not be opened\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"频率循环运行期间\n"
"无法打开新的 NEC2 输入文件"

#: src/callbacks.c:291
msgid "xnec2c geometry optimizer"
msgstr "xnec2c 几何优化器"

#: src/callbacks.c:292
msgid "xnec2c was built without inotify support: the optimizer cannot be enabled."
msgstr "xnec2c 构建时未包含 inotify 支持：无法启用优化器。"

#: src/callbacks.c:316
msgid "Xnec2c Optimizer"
msgstr "Xnec2c 优化器"

#: src/callbacks.c:316
msgid "No files are selected for writing. However, xnec2c will still reload and recalculate the input file on modification when triggered by inotify.Select files for writing in \"File->Optimization Settings\"."
msgstr "未选择要写入的文件。但是，当 inotify 触发时，xnec2c 仍会在修改时重新加载并重新计算输入文件。请在\"文件->优化设置\"中选择要写入的文件。"

#: src/callbacks.c:327
msgid "failed to create Optimizer Output thread\n"
msgstr "创建优化器输出线程失败\n"

#: src/callbacks.c:1031 src/callbacks.c:1347 src/callbacks.c:2200
msgid "Are you sure you wish to close this window?"
msgstr "您确定要关闭此窗口吗？"

#: src/callbacks.c:2138
msgid "No open NEC2 input file"
msgstr "没有打开的 NEC2 输入文件"

#: src/callbacks.c:2231 src/callbacks.c:2261
msgid ""
"NEC2 Editor's data may not be saved\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"频率循环运行期间\n"
"NEC2 编辑器的数据无法保存"

#: src/callbacks.c:2243 src/callbacks.c:2269
msgid "untitled.nec"
msgstr "未命名.nec"

#: src/callbacks.c:2734 src/callbacks.c:2754 src/callbacks.c:2774
#: src/geom_edit.c:413 src/geom_edit.c:1229 src/geom_edit.c:1471
msgid ""
"Frequency (FR) cards not yet processed.\n"
"You may need to save the NEC2 Editor data first."
msgstr ""
"频率 (FR) 卡尚未处理。\n"
"您可能需要先保存 NEC2 编辑器数据。"

#: src/cmnd_edit.c:72
msgid ""
"Get_Command_Data(): Error reading\n"
"row data: Invalid list iterator"
msgstr ""
"Get_Command_Data()：读取\n"
"行数据出错：无效的列表迭代器"

#: src/cmnd_edit.c:105
msgid ""
"Set_Command_Data(): Error writing row data\n"
"Please re-select row"
msgstr ""
"Set_Command_Data(): 写入行数据时出错\n"
"请重新选择行"

#: src/cmnd_edit.c:420 resources/xnec2c.glade:314 resources/xnec2c.glade:1349
#: resources/xnec2c.glade:3776 resources/xnec2c.glade:14226
msgid "Tag Number"
msgstr "标签编号"

#: src/cmnd_edit.c:421 resources/xnec2c.glade:1362
msgid "Segment Number"
msgstr "分段编号"

#: src/cmnd_edit.c:422
msgid "Voltage Real Part"
msgstr "电压实部"

#: src/cmnd_edit.c:423
msgid "Voltage Imaginary Part"
msgstr "电压虚部"

#: src/cmnd_edit.c:424 src/cmnd_edit.c:1579
msgid "Normalization Factor"
msgstr "归一化因子"

#: src/cmnd_edit.c:425 src/cmnd_edit.c:426 src/cmnd_edit.c:427
#: src/cmnd_edit.c:463 src/cmnd_edit.c:464 src/cmnd_edit.c:1814
#: src/cmnd_edit.c:1825 src/cmnd_edit.c:1826
msgid "  ** NOT USED **"
msgstr "  ** 未使用 **"

#: src/cmnd_edit.c:445
msgid "Num of Theta Angles"
msgstr "Theta 角数量"

#: src/cmnd_edit.c:446
msgid "Num of Phi Angles"
msgstr "Phi 角数量"

#: src/cmnd_edit.c:447
msgid "Theta Angle (deg)"
msgstr "Theta 角 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:448
msgid "Phi Angle (deg)"
msgstr "Phi 角 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:449
msgid "Eta Angle (deg)"
msgstr "Eta 角 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:450
msgid "Theta Increment (deg)"
msgstr "Theta 增量 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:451
msgid "Phi Increment (deg)"
msgstr "Phi 增量 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:452
msgid "Minor/Major Axis"
msgstr "短轴/长轴"

#: src/cmnd_edit.c:465
msgid "X Position (m)"
msgstr "X 位置 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:466
msgid "Y Position (m)"
msgstr "Y 位置 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:467
msgid "Z Position (m)"
msgstr "Z 位置 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:468
msgid "alpha Angle (deg)"
msgstr "alpha 角 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:469
msgid "beta Angle (deg)"
msgstr "beta 角 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:470
msgid "Current Moment (A.m)"
msgstr "电流矩 (A.m)"

#: src/cmnd_edit.c:1556
msgid "Points in Z"
msgstr "Z 点数"

#: src/cmnd_edit.c:1557
msgid "Initial Z (m)"
msgstr "初始 Z (m)"

#: src/cmnd_edit.c:1558
msgid "Increment in Z"
msgstr "Z 增量"

#: src/cmnd_edit.c:1559
msgid "Field Point R (m)"
msgstr "场点 R (m)"

#: src/cmnd_edit.c:1567 resources/xnec2c.glade:8972
msgid "Points in Phi"
msgstr "Phi 点数"

#: src/cmnd_edit.c:1568 resources/xnec2c.glade:8890
msgid "Initial Theta (deg)"
msgstr "初始 Theta (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:1569 src/cmnd_edit.c:2477 resources/xnec2c.glade:8903
msgid "Increment in Theta"
msgstr "Theta 增量"

#: src/cmnd_edit.c:1570
msgid "R (m) (Optional)"
msgstr "R (m) (可选)"

#: src/cmnd_edit.c:1583
msgid "** NOT USED **"
msgstr "** 未使用 **"

#: src/cmnd_edit.c:1788 src/cmnd_edit.c:1812
msgid "Resistance Ohm"
msgstr "电阻 Ohm"

#: src/cmnd_edit.c:1789
msgid "Inductance uH"
msgstr "电感 uH"

#: src/cmnd_edit.c:1790
msgid "Capacitance pF"
msgstr "电容 pF"

#: src/cmnd_edit.c:1800
msgid "Resistance Ohm/m"
msgstr "电阻 Ohm/m"

#: src/cmnd_edit.c:1801
msgid "Inductance uH/m"
msgstr "电感 uH/m"

#: src/cmnd_edit.c:1802
msgid "Capacitance pF/m"
msgstr "电容 pF/m"

#: src/cmnd_edit.c:1813
msgid "Reactance Ohm"
msgstr "电抗 Ohm"

#: src/cmnd_edit.c:1824 resources/xnec2c.glade:480 resources/xnec2c.glade:4012
#: resources/xnec2c.glade:14578
msgid "Conductivity S/m"
msgstr "电导率 S/m"

#: src/cmnd_edit.c:2453
msgid "Points in X-axis"
msgstr "X 轴点数"

#: src/cmnd_edit.c:2454
msgid "Points in Y-axis"
msgstr "Y 轴点数"

#: src/cmnd_edit.c:2455
msgid "Points in Z-axis"
msgstr "Z 轴点数"

#: src/cmnd_edit.c:2456
msgid "First Point X (m)"
msgstr "首点 X (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2457
msgid "First Point Y (m)"
msgstr "首点 Y (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2458
msgid "First Point Z (m)"
msgstr "首点 Z (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2459
msgid "Increment in X (m)"
msgstr "X 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2460
msgid "Increment in Y (m)"
msgstr "Y 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2461
msgid "Increment in Z (m)"
msgstr "Z 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2469
msgid "Points along R"
msgstr "R 方向点数"

#: src/cmnd_edit.c:2470
msgid "Points along Phi"
msgstr "Phi 方向点数"

#: src/cmnd_edit.c:2471
msgid "Points along Theta"
msgstr "Theta 方向点数"

#: src/cmnd_edit.c:2472
msgid "First Point R (m)"
msgstr "首点 R (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2473
msgid "First Point Phi"
msgstr "首点 Phi"

#: src/cmnd_edit.c:2474
msgid "First Point Theta"
msgstr "首点 Theta"

#: src/cmnd_edit.c:2475
msgid "Increment in R (m)"
msgstr "R 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2476 resources/xnec2c.glade:8998
msgid "Increment in Phi"
msgstr "Phi 增量"

#: src/draw_radiation.c:28
msgid ""
"Animation requires near field data.\n"
"\n"
"E-field animation: Add NE card to NEC file\n"
"H-field animation: Add NH card to NEC file\n"
"Poynting vector: Add both NE and NH cards"
msgstr ""
"动画需要近场数据。\n"
"\n"
"电场动画：在 NEC 文件中添加 NE 卡\n"
"磁场动画：在 NEC 文件中添加 NH 卡\n"
"坡印廷矢量：同时添加 NE 和 NH 卡"

#: src/draw_radiation.c:668 src/draw_radiation.c:678 resources/xnec2c.glade:69
msgid "Near Field Animation"
msgstr "近场动画"

#: src/draw_radiation.c:668 src/draw_radiation.c:678 src/geometry.c:812
#: src/input.c:1570 src/input.c:1571 src/utils.c:509 src/utils.c:555
#, c-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: src/draw_radiation.c:1052
msgid "Total Gain"
msgstr "总增益"

#: src/draw_radiation.c:1053
msgid "Horizontal Polarization"
msgstr "水平极化"

#: src/draw_radiation.c:1054
msgid "Vertical Polarization"
msgstr "垂直极化"

#: src/draw_radiation.c:1055
msgid "RH Circular Polarization"
msgstr "右旋圆极化"

#: src/draw_radiation.c:1056
msgid "LH Circular Polarization"
msgstr "左旋圆极化"

#: src/draw_radiation.c:1061
msgid "Linear Power"
msgstr "线性功率"

#: src/draw_radiation.c:1062
msgid "Linear Voltage"
msgstr "线性电压"

#: src/draw_radiation.c:1063
msgid "ARRL Scale"
msgstr "ARRL 刻度"

#: src/draw_radiation.c:1064
msgid "Logarithmic Scale"
msgstr "对数刻度"

#: src/draw_radiation.c:1073 resources/xnec2c.glade:12710
msgid "Radiation Patterns"
msgstr "辐射方向图"

#: src/draw_radiation.c:1076
msgid "Radiation Pattern: - "
msgstr "辐射方向图： - "

#: src/draw_radiation.c:1083
msgid "Near Fields:"
msgstr "近场："

#: src/draw_radiation.c:1085
msgid " - E Field"
msgstr " - E 场"

#: src/draw_radiation.c:1087
msgid " - H Field"
msgstr " - H 场"

#: src/draw_radiation.c:1089
msgid " - Poynting Vector"
msgstr " - 坡印廷矢量"

#: src/draw_radiation.c:1099
msgid "Frequency Data Plots - "
msgstr "频率数据图 - "

#: src/draw_radiation.c:1307
#, c-format
msgid "fstep=%d is out of bounds. calc_data.steps_total=%d"
msgstr "fstep=%d 超出范围。calc_data.steps_total=%d"

#: src/geom_edit.c:76 src/geom_edit.c:1866 src/geom_edit.c:2109
#: src/geom_edit.c:2491
msgid ""
"Error reading row data\n"
"Invalid list iterator"
msgstr ""
"读取行数据错误\n"
"无效的列表迭代器"

#: src/geom_edit.c:109 src/geom_edit.c:139
msgid ""
"Error writing row data\n"
"Please re-select row"
msgstr ""
"写入行数据错误\n"
"请重新选择行"

#: src/geom_edit.c:528
msgid ""
"GC card preceded by GW card\n"
"with non-zero wire radius"
msgstr ""
"GC 卡前有 GW 卡\n"
"且线半径非零"

#: src/geom_edit.c:532
msgid "No GW card before GC card"
msgstr "GC 卡前没有 GW 卡"

#: src/geom_edit.c:556
msgid ""
"No GC card after a GW card\n"
"with a zero wire radius"
msgstr "线半径为零的 GW 卡后没有 GC 卡"

#: src/geom_edit.c:565
msgid ""
"GC card follows a GW card\n"
"with non-zero wire radius"
msgstr "GC 卡跟在线半径非零的 GW 卡后"

#: src/geom_edit.c:944
msgid ""
"SC card preceded by SP card\n"
"with arbitrary patch type"
msgstr ""
"SC 卡前有 SP 卡\n"
"且为任意面片类型"

#: src/geom_edit.c:956
msgid "No SP or SM card before SC card"
msgstr "SC 卡前没有 SP 或 SM 卡"

#: src/geom_edit.c:976
msgid ""
"No SC card after an SP card\n"
"with non-arbitrary patch type"
msgstr "非任意面片类型的 SP 卡后没有 SC 卡"

#: src/geom_edit.c:983
msgid ""
"SC card follows an SP card\n"
"with arbitrary patch type"
msgstr ""
"SC 卡跟随在具有任意\n"
"面片类型的 SP 卡之后"

#: src/geom_edit.c:996
msgid "No SC card after an SM card"
msgstr "SM 卡之后没有 SC 卡"

#: src/geom_edit.c:1066 resources/xnec2c.glade:7685
msgid "Center - X"
msgstr "中心 - X"

#: src/geom_edit.c:1068 resources/xnec2c.glade:7749
msgid "Center - Y"
msgstr "中心 - Y"

#: src/geom_edit.c:1070 resources/xnec2c.glade:7813
msgid "Center - Z"
msgstr "中心 - Z"

#: src/geom_edit.c:1072 resources/xnec2c.glade:7717
msgid "Normal - Elev."
msgstr "法向 - 仰角"

#: src/geom_edit.c:1074 resources/xnec2c.glade:7781
msgid "Normal - Azim."
msgstr "法向 - 方位角"

#: src/geom_edit.c:1076 resources/xnec2c.glade:7845
msgid "Patch Area"
msgstr "面片面积"

#: src/geom_edit.c:1081
msgid "Corner 1 - X"
msgstr "角点 1 - X"

#: src/geom_edit.c:1083
msgid "Corner 1 - Y"
msgstr "角点 1 - Y"

#: src/geom_edit.c:1085
msgid "Corner 1 - Z"
msgstr "角点 1 - Z"

#: src/geom_edit.c:1087
msgid "Corner 2 - X"
msgstr "角点 2 - X"

#: src/geom_edit.c:1089
msgid "Corner 2 - Y"
msgstr "角点 2 - Y"

#: src/geom_edit.c:1091
msgid "Corner 2 - Z"
msgstr "角点 2 - Z"

#: src/geom_edit.c:2582
msgid "NEC2 editor window not open"
msgstr "NEC2 编辑器窗口未打开"

#: src/geometry.c:97
msgid "Number of segments < 1"
msgstr "分段数 < 1"

#: src/geometry.c:148
msgid "Arc angle exceeds 360 degrees"
msgstr "弧角超过 360 度"

#: src/geometry.c:309
msgid "Error in conect(): np > n"
msgstr "conect() 中的错误：np > n"

#: src/geometry.c:343 src/geometry.c:391
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d extends below ground\n"
msgstr "几何数据错误：分段 %d 延伸至地平面以下\n"

#: src/geometry.c:344 src/geometry.c:392
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment extends below ground"
msgstr ""
"几何数据错误\n"
"分段延伸至地平面以下"

#: src/geometry.c:401
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d lies in ground plane\n"
msgstr "几何数据错误：分段 %d 位于地平面内\n"

#: src/geometry.c:402
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment lies in ground plane"
msgstr ""
"几何数据错误\n"
"分段位于地平面内"

#: src/geometry.c:492
msgid "ipsym = 0\n"
msgstr "ipsym = 0\n"

#: src/geometry.c:493
msgid "Error: ipsym = 0"
msgstr "错误：ipsym = 0"

#: src/geometry.c:549
#, c-format
msgid "Segment connection count exceeds a full mesh, which is unlikely: data.n=%ld segj.maxcon=%lu\n"
msgstr "分段连接计数超出完整网格，这不太可能：data.n=%ld segj.maxcon=%lu\n"

#: src/geometry.c:551
msgid ""
"Segment connection count exceeds a full mesh, which is unlikely!\n"
"Check for overlapping or nearly-connected segments\n"
msgstr ""
"分段连接计数超出完整网格，这不太可能！\n"
"检查重叠或几乎连接的分段\n"

#: src/geometry.c:764
msgid "check data, parameter specifying segment: position in a group of equal tags must not be zero\n"
msgstr "检查数据，指定分段的参数：相同标签组中的位置不得为零\n"

#: src/geometry.c:765
msgid ""
"Parameter specifying segment\n"
"position in a group of equal tags is zero"
msgstr ""
"指定分段的参数\n"
"在相同标签组中的位置为零"

#: src/geometry.c:797
#, c-format
msgid "no segment has an itag of %d\n"
msgstr "没有分段的标签为 %d\n"

#: src/geometry.c:801
msgid ""
"Segment tag number error: Tag 0 is reserved and cannot be used.\n"
"Check your geometry cards (especially GM cards) to ensure tag values are valid.\n"
"For GM cards: verify 'start from tag' and 'tag increment' don't create tag 0."
msgstr ""
"分段标签号错误：标签 0 已保留，不能使用。\n"
"检查您的几何卡片（尤其是 GM 卡片）以确保标签值有效。\n"
"对于 GM 卡片：验证\"起始标签\"和\"标签增量\"不会创建标签 0。"

#: src/geometry.c:809
#, c-format
msgid ""
"Segment tag number error: No segment found with tag %d.\n"
"You are referencing an unknown tag or segment in a control card.\n"
"Valid tags in your geometry are those assigned to GW/GA/GH/SP cards."
msgstr ""
"分段标签号错误：未找到标签为 %d 的分段。\n"
"您在控制卡片中引用了未知的标签或分段。\n"
"几何中的有效标签是分配给 GW/GA/GH/SP 卡片的标签。"

#: src/geometry.c:1123
msgid "corners of quadrilateral: patch do not lie in a plane\n"
msgstr "四边形的角点：面片不在同一平面上\n"

#: src/geometry.c:1124
msgid ""
"Corners of quadrilateral\n"
"patch do not lie in a plane"
msgstr ""
"四边形的角点\n"
"面片不在同一平面上"

#: src/geometry.c:1254 src/geometry.c:1354 src/geometry.c:1456
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d lies in plane of symmetry\n"
msgstr "几何数据错误：分段 %d 位于对称平面内\n"

#: src/geometry.c:1255 src/geometry.c:1355 src/geometry.c:1457
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment lies in plane of symmetry"
msgstr ""
"几何数据错误\n"
"分段位于对称平面内"

#: src/geometry.c:1303 src/geometry.c:1403 src/geometry.c:1503
#, c-format
msgid "geometry data error: patch %d lies in plane of symmetry\n"
msgstr "几何数据错误：面片 %d 位于对称平面上\n"

#: src/geometry.c:1304 src/geometry.c:1404 src/geometry.c:1504
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Patch lies in plane of symmetry"
msgstr ""
"几何数据错误\n"
"面片位于对称平面上"

#: src/geometry.c:1642
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: endpoint distance=%.3e is too close (below connection threshold=%.3e); segment will connect to itself\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：端点距离=%.3e 太近（低于连接阈值=%.3e）；分段将连接到自身\n"

#: src/geometry.c:1647
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional self-connection warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多自连接警告\n"

#: src/geometry.c:1692
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: distance=%.3e to tag=%d/seg=%d closer than 2x connection threshold %.3e; unintended connections possible\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：距离=%.3e 到 tag=%d/seg=%d 小于连接阈值 %.3e 的 2 倍；可能产生意外连接\n"

#: src/geometry.c:1697
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional overlap warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多重叠警告\n"

#: src/geometry.c:1757
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length=%.3e is too short (and close enough) to tag=%d/seg=%d length=%.3e that connection detection may fail or short\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度=%.3e 太短（且足够接近）tag=%d/seg=%d 长度=%.3e，连接检测可能失败或短路\n"

#: src/geometry.c:1762
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional connection detection may fail or short warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多连接检测可能失败或短路的警告\n"

#: src/geometry.c:1794
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f < 0.001; similarity of current components leads to numerical inaccuracies (min=0.001, fine=0.05, recommended <= 0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度/波长比 %.3f < 0.001；电流分量相似导致数值不准确（最小=0.001，良好=0.05，建议 <= 0.1）\n"

#: src/geometry.c:1799
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional short wavelength ratio errors\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多短波长比错误\n"

#: src/geometry.c:1812
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f > 0.1; current sampling resolution limited by segment spacing (min=0.001, fine=0.05, recommended <= 0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度/波长比 %.3f > 0.1；电流采样分辨率受分段间距限制（最小=0.001，良好=0.05，建议 <= 0.1）\n"

#: src/geometry.c:1817
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional long wavelength ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多长波长比警告\n"

#: src/geometry.c:1830
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f > 0.05; shorter segments increase accuracy in regions of rapid current change (min=0.001, fine=0.05, recommended <=0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度/波长比 %.3f > 0.05；在电流快速变化区域使用较短分段可提高精度（最小=0.001，良好=0.05，建议 <=0.1）\n"

#: src/geometry.c:1835
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional accuracy improvement suggestions\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多精度改进建议\n"

#: src/geometry.c:1865
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 2.0; standard thin-wire kernel field error exceeds 1%% by a large margin (min=2.0, 1%%accurate=8.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度/半径比 %.1f < 2.0；标准细导线核场误差大幅超过 1%%（最小=2.0，1%%精确=8.0）\n"

#: src/geometry.c:1870
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional standard kernel ratio errors\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多标准核比率错误\n"

#: src/geometry.c:1883
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 8.0; standard thin-wire kernel field error exceeds 1%% (min=2.0, 1%%accurate=8.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度/半径比 %.1f < 8.0；标准细导线核场误差超过 1%%（最小=2.0，1%%精确=8.0）\n"

#: src/geometry.c:1888
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional standard kernel ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多标准核比率警告\n"

#: src/geometry.c:1903
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 0.5; extended thin-wire kernel field error exceeds 1%% by a large margin (min=0.5, 1%%accurate=2.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度/半径比 %.1f < 0.5；扩展细导线核场误差大幅超过 1%%（最小=0.5，1%%精确=2.0）\n"

#: src/geometry.c:1908
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional extended kernel ratio errors\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多扩展核比率错误\n"

#: src/geometry.c:1921
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 2.0; extended thin-wire kernel field error exceeds 1%% (min=0.5, 1%%accurate=2.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：长度/半径比 %.1f < 2.0；扩展细导线核场误差超过 1%%（最小=0.5，1%%精确=2.0）\n"

#: src/geometry.c:1926
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional extended kernel ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制更多扩展核比率警告\n"

#: src/geometry.c:1942
#, c-format
msgid "Skipping overlap check for %d segments (use --force-verify to enable)\n"
msgstr "跳过 %d 个分段的重叠检查（使用 --force-verify 启用）\n"

#: src/geometry.c:1946
#, c-format
msgid "Forcing overlap check for %d segments\n"
msgstr "强制检查 %d 个分段的重叠\n"

#: src/geometry.c:1957
msgid "verify_segments() skipping frequency-dependent checks - no frequency data\n"
msgstr "verify_segments() 跳过频率相关检查 - 无频率数据\n"

#: src/gnuplot.c:46
msgid "Gnuplot Data"
msgstr "Gnuplot 数据"

#: src/gnuplot.c:46 src/gnuplot.c:88 src/gnuplot.c:169
msgid "Cannot save data while frequency loop is running"
msgstr "频率循环运行期间无法保存数据"

#: src/gnuplot.c:60
#, c-format
msgid "# Reference impedance Z0 = %.2f Ohm\n"
msgstr "# 参考阻抗 Z0 = %.2f Ohm\n"

#: src/gnuplot.c:62
#, c-format
msgid "# To plot in gnuplot you can modify this command.  Presently it plots MHz vs zreal and zimag:\n"
msgstr "# 在 gnuplot 中绘图可修改此命令。当前绘制 MHz 与 zreal 和 zimag 的关系：\n"

#: src/gnuplot.c:63
#, c-format
msgid "#    plot for [i=2:3]  'filename.gplot' using 1:i with lines smooth bezier title columnhead(i);\n"
msgstr "#    plot for [i=2:3]  'filename.gplot' using 1:i with lines smooth bezier title columnhead(i);\n"

#: src/gnuplot.c:88 src/gnuplot.c:169
msgid "Touchstone Data"
msgstr "Touchstone 数据"

#: src/gnuplot.c:102
#, c-format
msgid "! Reference impedance Z0 = %.2f Ohm\n"
msgstr "! 参考阻抗 Z0 = %.2f Ohm\n"

#: src/gnuplot.c:130
#, c-format
msgid "This should never happen. touchstone type=%d\n"
msgstr "这不应该发生。touchstone type=%d\n"

#: src/gnuplot.c:227
#, c-format
msgid "# Near E field\n"
msgstr "# 近场 E 场\n"

#: src/gnuplot.c:250
#, c-format
msgid "# Near H field\n"
msgstr "# 近场 H 场\n"

#: src/gnuplot.c:297
#, c-format
msgid "# Poynting Vector\n"
msgstr "# 坡印廷矢量\n"

#: src/gnuplot.c:369
#, c-format
msgid "# Radiation Pattern\n"
msgstr "# 辐射方向图\n"

#: src/gnuplot.c:505
#, c-format
msgid "# structure patch segments\n"
msgstr "# 结构面片分段\n"

#: src/gnuplot.c:530
#, c-format
msgid "# structure wire segments\n"
msgstr "# 结构导线分段\n"

#: src/gnuplot.c:565
msgid "Save Currents and Charges to CSV"
msgstr "保存电流和电荷到 CSV"

#: src/gnuplot.c:566
msgid "You must enable current data by clicking \"Currents\" or \"Charges\"in the main xnec2c window."
msgstr "您必须在 xnec2c 主窗口中点击\"电流\"或\"电荷\"来启用电流数据。"

#: src/ground.c:90
msgid "b less than a"
msgstr "b 小于 a"

#: src/ground.c:215
#, c-format
msgid "step size limited at z = %12.5E\n"
msgstr "步长在 Z = %12.5E 处受限\n"

#: src/input.c:84
msgid ""
"Error reading Comments\n"
"Unexpected EOF (End of File)"
msgstr ""
"读取注释时出错\n"
"意外的 EOF（文件结束）"

#: src/input.c:98
msgid ""
"Error reading Comments\n"
"Comment mnemonic short or missing"
msgstr ""
"读取注释时出错\n"
"注释助记符过短或缺失"

#: src/input.c:109
msgid ""
"Read_Comments():\n"
" Error reading input file\n"
"Comment mnemonic incorrect"
msgstr ""
"Read_Comments():\n"
" 读取输入文件时出错\n"
"注释助记符不正确"

#: src/input.c:148
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Tag number is less than 1"
msgstr ""
"几何数据错误\n"
"标签号小于 1"

#: src/input.c:155
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Number of segments is less than 1"
msgstr ""
"几何数据错误\n"
"分段数小于 1"

#: src/input.c:162
msgid "warning - number of segments is greater than 1000000\n"
msgstr "警告 - 分段数大于 1000000\n"

#: src/input.c:210
#, c-format
msgid "%s data card error: Spurious character '%c' at column %d\n"
msgstr "%s 数据卡错误：无效字符 '%c' 于第 %d 列\n"

#: src/input.c:212
msgid ""
"Data card error\n"
"Spurious character in card"
msgstr ""
"数据卡错误\n"
"卡中存在无效字符"

#: src/input.c:262
#, c-format
msgid "%s: expression evaluation failed for \"%s\"\n"
msgstr "%s：表达式求值失败 \"%s\"\n"

#: src/input.c:300
msgid "SY card: no line content available\n"
msgstr "SY 卡：无可用行内容\n"

#: src/input.c:301
msgid "SY card: no line content available"
msgstr "SY 卡：无可用行内容"

#: src/input.c:318
msgid "SY card: missing '=' in definition\n"
msgstr "SY 卡：定义中缺少 '='\n"

#: src/input.c:319
msgid "SY card: missing '=' in definition"
msgstr "SY 卡：定义中缺少 '='"

#: src/input.c:352
#, c-format
msgid "SY card: expression evaluation failed for %s=%s\n"
msgstr "SY 卡：表达式求值失败 %s=%s\n"

#: src/input.c:358
#, c-format
msgid "SY card: symbol definition failed for %s\n"
msgstr "SY 卡：符号定义失败 %s\n"

#: src/input.c:438
msgid ""
"Geometry data error\n"
"No GC card for tapered wire"
msgstr ""
"几何数据错误\n"
"锥形导线缺少 GC 卡"

#: src/input.c:445
msgid "Geometry GC data card error"
msgstr "几何 GC 数据卡错误"

#: src/input.c:461
msgid "Geometry GX data card error"
msgstr "几何 GX 数据卡错误"

#: src/input.c:484
msgid "Geometry GR data card error"
msgstr "几何 GR 数据卡错误"

#: src/input.c:541
msgid "No geometry data cards"
msgstr "无几何数据卡"

#: src/input.c:550
msgid "Probable invalid segment geometry.\n"
msgstr "可能存在无效的分段几何。\n"

#: src/input.c:551
msgid ""
"Invalid segment geometry.\n"
"See warnings in the console for detail.\n"
"Trying to continue..."
msgstr ""
"无效的分段几何。\n"
"详情请查看控制台中的警告。\n"
"正在尝试继续..."

#: src/input.c:556
msgid "Read_Geometry: verify_segments() passed\n"
msgstr "Read_Geometry: verify_segments() 已通过\n"

#: src/input.c:602
#, c-format
msgid "segment data error: tag=%d si=%lf, bi=%lf\n"
msgstr "分段数据错误：tag=%d si=%lf, bi=%lf\n"

#: src/input.c:604
msgid "Segment data error, zero-length line?  See console."
msgstr "分段数据错误，零长度线段？请查看控制台。"

#: src/input.c:639
msgid "Move GM data card error"
msgstr "移动 GM 数据卡错误"

#: src/input.c:655 src/input.c:696 src/input.c:713 src/input.c:731
#: src/input.c:739
msgid "Patch data card error"
msgstr "面片数据卡错误"

#: src/input.c:677
msgid "Patch data error"
msgstr "面片数据错误"

#: src/input.c:786
msgid ""
"\"GF\" card (NGF solution)\n"
"is not supported"
msgstr ""
"不支持 \"GF\" 卡\n"
"（NGF 解法）"

#: src/input.c:791
msgid "Ignoring CM card in geometry"
msgstr "忽略几何中的 CM 卡"

#: src/input.c:804
#, c-format
msgid "geometry data card error (nwire=%d)\n"
msgstr "几何数据卡错误 (nwire=%d)\n"

#: src/input.c:805
#, c-format
msgid "%2s %3d %5d %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f\n"
msgstr "%2s %3d %5d %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f\n"

#: src/input.c:808
msgid "Geometry data card error"
msgstr "几何数据卡错误"

#: src/input.c:833
msgid "Failed to initialize symbol table\n"
msgstr "初始化符号表失败\n"

#: src/input.c:834
msgid "Failed to initialize symbol table"
msgstr "初始化符号表失败"

#: src/input.c:1002
msgid "ignoring CM card in commands\n"
msgstr "忽略命令中的 CM 卡\n"

#: src/input.c:1003
msgid "Ignoring CM card in commands"
msgstr "忽略命令中的 CM 卡"

#: src/input.c:1007
msgid ""
"CP card is ignored\n"
"Coupling calculation not implemented"
msgstr ""
"CP 卡被忽略\n"
"耦合计算未实现"

#: src/input.c:1185
msgid "Max frequency <= Min frequency in FR card\n"
msgstr "FR 卡中最大频率 <= 最小频率\n"

#: src/input.c:1186
msgid ""
"Max frequency <= Min frequency in FR card\n"
"Please check FR card data and correct"
msgstr ""
"FR 卡中最大频率 <= 最小频率\n"
"请检查 FR 卡数据并更正"

#: src/input.c:1209
msgid ""
"Fix the GE/GN cards:\n"
"The GE card specifies that a ground is present, but the GN indicates otherwise."
msgstr ""
"修正 GE/GN 卡：\n"
"GE 卡指定存在地面，但 GN 卡指示相反。"

#: src/input.c:1223
msgid "theta > 90 deg. with ground specified\n"
msgstr "指定地面时 theta > 90 度\n"

#: src/input.c:1224 src/radiation.c:656
msgid ""
"Theta > 90 deg with ground specified\n"
"Please check RP card data and correct"
msgstr ""
"指定地面时 Theta > 90 度\n"
"请检查 RP 卡数据并更正"

#: src/input.c:1233
msgid "radial wire g.s. approximation: may not be used with Sommerfeld ground option\n"
msgstr "径向导线接地系统近似：不能与 Sommerfeld 地面选项一起使用\n"

#: src/input.c:1234
msgid ""
"radial wire g.s. approximation\n"
"may not be used with Sommerfeld ground option"
msgstr ""
"径向导线接地系统近似\n"
"不能与 Sommerfeld 地面选项一起使用"

#: src/input.c:1285
#, c-format
msgid "data fault on loading card no %d: itag step1 %d is greater than itag step2 %d\n"
msgstr "加载卡 %d 数据错误：itag step1 %d 大于 itag step2 %d\n"

#: src/input.c:1287
msgid ""
"Data fault on loading card\n"
"itag step1 is greater than itag step2"
msgstr ""
"加载卡数据错误\n"
"itag step1 大于 itag step2"

#: src/input.c:1420
msgid "Transmission Line impedance = 0: is not valid. Please correct NT or TL card\n"
msgstr "传输线阻抗 = 0：无效。请更正 NT 或 TL 卡\n"

#: src/input.c:1421
msgid ""
"Transmission Line impedance = 0\n"
"is not valid. Please correct NT or TL card"
msgstr ""
"传输线阻抗 = 0\n"
"无效。请更正 NT 或 TL 卡"

#: src/input.c:1430
msgid "Segment number error in TL or NT card\n"
msgstr "TL 或 NT 卡中分段号错误\n"

#: src/input.c:1431
msgid ""
"Segment number\n"
"error in NT or TL card"
msgstr ""
"NT 或 TL 卡中\n"
"分段号错误"

#: src/input.c:1452
msgid "PQ and PT cards are ignored: Printing to file not implemented\n"
msgstr "PQ 和 PT 卡被忽略：未实现打印到文件功能\n"

#: src/input.c:1453
msgid ""
"PQ and PT cards are ignored\n"
"Printing to file not implemented"
msgstr ""
"PQ 和 PT 卡被忽略\n"
"未实现打印到文件功能"

#: src/input.c:1460
msgid "Surface wave option (I1=1): of RP command not implemented\n"
msgstr "表面波选项 (I1=1)：RP 命令未实现\n"

#: src/input.c:1461
msgid ""
"Surface wave option (I1=1)\n"
"of RP command not implemented"
msgstr ""
"表面波选项 (I1=1)\n"
"RP 命令未实现"

#: src/input.c:1484
msgid ""
"Gain averaging (XNDA ***1 or ***2) controls text output formatting.\n"
"xnec2c renders radiation patterns graphically instead of text tables.\n"
"Pattern calculations proceed normally; use GUI to view results."
msgstr ""
"增益平均 (XNDA ***1 或 ***2) 控制文本输出格式。\n"
"xnec2c 以图形方式渲染辐射方向图而非文本表格。\n"
"方向图计算正常进行；请使用图形界面查看结果。"

#: src/input.c:1502
msgid "Theta > 90 deg. with ground specified: Please check RP card data and correct\n"
msgstr "指定地面时 Theta > 90 度：请检查 RP 卡数据并更正\n"

#: src/input.c:1503
msgid ""
"Theta > 90 deg. with ground specified\n"
"Please check RP card data and correct"
msgstr ""
"指定地面时 Theta > 90 度\n"
"请检查 RP 卡数据并更正"

#: src/input.c:1568
msgid "Faulty data card"
msgstr "错误的数据卡"

#: src/input.c:1578
msgid "Missing or surface-wave RP card: Radiation pattern and gain calculations disabled\n"
msgstr "缺少 RP 卡或为表面波 RP 卡：辐射方向图和增益计算已禁用\n"

#: src/input.c:1595
msgid "Unexpected exit from while loop"
msgstr "意外退出 while 循环"

#: src/input.c:1653
msgid "command data card error: Unexpected EOF while reading input file - appending EN card\n"
msgstr "命令数据卡错误：读取输入文件时遇到意外 EOF - 正在追加 EN 卡\n"

#: src/input.c:1654
msgid ""
"Command data card error\n"
"Unexpected EOF while reading input file\n"
"Appending a default EN card"
msgstr ""
"命令数据卡错误\n"
"读取输入文件时遇到意外 EOF\n"
"正在追加默认 EN 卡"

#: src/input.c:1668
msgid "command data card error: card's mnemonic code too short or missing\n"
msgstr "命令数据卡错误：卡的助记符代码太短或缺失\n"

#: src/input.c:1669
msgid ""
"Command data card error\n"
"Mnemonic code too short or missing"
msgstr ""
"命令数据卡错误\n"
"助记符代码太短或缺失"

#: src/input.c:1829
msgid "geometry data card error: Unexpected EOF while reading input file - appending GE card\n"
msgstr "几何数据卡错误：读取输入文件时遇到意外 EOF - 正在追加 GE 卡\n"

#: src/input.c:1830
msgid ""
"Geometry data card error\n"
"Unexpected EOF while reading input file\n"
"Appending a default GE card"
msgstr ""
"几何数据卡错误\n"
"读取输入文件时遇到意外 EOF\n"
"正在追加默认 GE 卡"

#: src/input.c:1844
msgid "geometry data card error: card's mnemonic code too short or missing\n"
msgstr "几何数据卡错误：卡的助记符代码太短或缺失\n"

#: src/input.c:1845
msgid ""
"Geometry data card error\n"
"Card's mnemonic code too short or missing"
msgstr ""
"几何数据卡错误\n"
"卡的助记符代码太短或缺失"

#: src/main.c:125
#, c-format
msgid "%s requires a positive integer argument\n"
msgstr "%s 需要一个正整数参数\n"

#: src/main.c:183
#, c-format
msgid "Detected %d CPUs\n"
msgstr "检测到 %d 个 CPU\n"

#: src/main.c:194
msgid "config file path too long\n"
msgstr "配置文件路径过长\n"

#: src/main.c:213
#, c-format
msgid "config file does not exist or is not readable: %s\n"
msgstr "配置文件不存在或不可读：%s\n"

#: src/main.c:222
#, c-format
msgid "config file path too long ( > %d char )\n"
msgstr "配置文件路径过长（> %d 字符）\n"

#: src/main.c:234
#, c-format
msgid "input file name too long ( > %d char )\n"
msgstr "输入文件名过长（> %d 字符）\n"

#: src/main.c:261
msgid "Forking disabled!\n"
msgstr "已禁用 fork！\n"

#: src/main.c:269
msgid "pthread freqloop disabled!\n"
msgstr "已禁用 pthread 频率循环！\n"

#: src/main.c:273
msgid "batch mode enabled, will exit after first loop\n"
msgstr "已启用批处理模式，将在首次循环后退出\n"

#: src/main.c:331
msgid "verify segments check disabled\n"
msgstr "已禁用分段验证检查\n"

#: src/main.c:336
msgid "forcing overlap check on large models\n"
msgstr "对大型模型强制执行重叠检查\n"

#: src/main.c:350
msgid "--batch and --optimize are mutual exclusive.\n"
msgstr "--batch 和 --optimize 互斥。\n"

#: src/main.c:366
#, c-format
msgid "input file path name too long ( > %d char )\n"
msgstr "输入文件路径名过长（> %d 字符）\n"

#: src/main.c:373
#, c-format
msgid "unexpected argument '%s' does not appear to be a .nec file\n"
msgstr "意外参数 '%s' 不是 .nec 文件\n"

#: src/main.c:380
#, c-format
msgid "unexpected argument: %s\n"
msgstr "意外参数：%s\n"

#: src/main.c:386
msgid "batch mode requires an input file\n"
msgstr "批处理模式需要输入文件\n"

#: src/main.c:407
#, c-format
msgid "Forking %d jobs.\n"
msgstr "正在 fork %d 个作业。\n"

#: src/main.c:416 src/main.c:424
msgid "exiting after fatal error: pipe() failed"
msgstr "发生致命错误后退出：pipe() 失败"

#: src/main.c:433
msgid "exiting after fatal error: fork() failed"
msgstr "发生致命错误后退出：fork() 失败"

#: src/main.c:778
msgid "exiting via user interrupt\n"
msgstr "通过用户中断退出\n"

#: src/main.c:782
msgid "segmentation fault, exiting\n"
msgstr "段错误，正在退出\n"

#: src/main.c:786
msgid "floating point exception, exiting\n"
msgstr "浮点异常，正在退出\n"

#: src/main.c:790
msgid "abort signal received, exiting\n"
msgstr "收到中止信号，正在退出\n"

#: src/main.c:794
msgid "termination request received, exiting\n"
msgstr "收到终止请求，正在退出\n"

#: src/main.c:804
#, c-format
msgid "not forked, ignoring SIGCHLD from pid %d\n"
msgstr "未分叉，忽略来自 pid %d 的 SIGCHLD\n"

#: src/main.c:812
#, c-format
msgid "child process pid %d exited\n"
msgstr "子进程 pid %d 已退出\n"

#: src/main.c:821
#, c-format
msgid "default exit with signal: %d\n"
msgstr "默认退出，信号：%d\n"

#: src/matrix.c:1216
#, c-format
msgid "pivot(%d)= %16.8E\n"
msgstr "pivot(%d)= %16.8E\n"

#: src/matrix.c:1250
#, c-format
msgid "LU Decomposition Failed: %d\n"
msgstr "LU 分解失败：%d\n"

#: src/matrix.c:1306
#, c-format
msgid "symmetry error - nrow:%d ncol:%d\n"
msgstr "对称性错误 - nrow:%d ncol:%d\n"

#: src/matrix.c:1307
msgid "Symmetry error"
msgstr "对称性错误"

#: src/matrix.c:1414
#, c-format
msgid "Solving Failed: %d\n"
msgstr "求解失败：%d\n"

#: src/nec2_model.c:111 src/nec2_model.c:115 src/nec2_model.c:119
msgid "Card"
msgstr "卡片"

#: src/nec2_model.c:111 resources/xnec2c.glade:6183
msgid "Comments"
msgstr "注释"

#: src/nec2_model.c:188
msgid "--- NEC2 Input File created or edited by "
msgstr "--- NEC2 输入文件创建或编辑者 "

#: src/nec2_model.c:205
msgid "--- End Comments ---"
msgstr "--- 注释结束 ---"

#: src/nec2_model.c:344
msgid ""
"List_Comments():\n"
"Error reading input file\n"
"Unexpected EOF (End of File)"
msgstr ""
"List_Comments():\n"
"读取输入文件错误\n"
"意外的 EOF（文件结束）"

#: src/nec2_model.c:351
msgid ""
"List_Comments():\n"
"Error reading input file\n"
"Comment mnemonic short or missing"
msgstr ""
"List_Comments():\n"
"读取输入文件错误\n"
"注释助记符过短或缺失"

#: src/nec2_model.c:594
msgid "End Comments"
msgstr "注释结束"

#: src/nec2_model.c:648
msgid ""
"Cannot save treeview data\n"
"Please use the Save button\n"
"to specify a file path"
msgstr ""
"无法保存树视图数据\n"
"请使用保存按钮\n"
"指定文件路径"

#: src/network.c:648
#, c-format
msgid "improper load type chosen, requested type is %d\n"
msgstr "选择了不正确的负载类型，请求的类型是 %d\n"

#: src/network.c:649
msgid "Improper load type chose"
msgstr "选择了不正确的负载类型"

#: src/network.c:737
#, c-format
msgid "loading data card error, no segment has an itag = %d\n"
msgstr "加载数据卡片错误，没有 itag = %d 的分段\n"

#: src/network.c:738
msgid ""
"Loading data card\n"
"Tag number mismatch error"
msgstr ""
"加载数据卡片\n"
"标签编号不匹配错误"

#: src/plot_freqdata.c:132
#, c-format
msgid "fr_plot_sync_widths, current == NULL: calc_data.FR_cards=%d calc_data.ngraph=%d fr=%d posn=%d valid=%d\n"
msgstr "fr_plot_sync_widths, current == NULL: calc_data.FR_cards=%d calc_data.ngraph=%d fr=%d posn=%d valid=%d\n"

#: src/plot_freqdata.c:148
#, c-format
msgid "fr_plot[posn=%d fr=%d] rect[x=%d y=%d, w=%d h=%d] freq[min=%4.2f max=%4.2f n=%d]\n"
msgstr "fr_plot[posn=%d fr=%d] rect[x=%d y=%d, w=%d h=%d] freq[min=%4.2f max=%4.2f n=%d]\n"

#: src/plot_freqdata.c:831 src/plot_freqdata.c:1298
msgid "memory allocation for points failed\n"
msgstr "点的内存分配失败\n"

#: src/plot_freqdata.c:832 src/plot_freqdata.c:1299
msgid "Draw_Graph():Memory allocation for points failed"
msgstr "Draw_Graph()：点的内存分配失败"

#: src/plot_freqdata.c:1260
msgid "Smith Chart"
msgstr "史密斯圆图"

#: src/plot_freqdata.c:1452 src/plot_freqdata.c:1471 src/plot_freqdata.c:1496
msgid "Raw Gain dBi"
msgstr "原始增益 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1455
msgid "Max Gain & Net Gain vs Frequency"
msgstr "最大增益和净增益与频率关系"

#: src/plot_freqdata.c:1456
msgid "Net Gain dBi"
msgstr "净增益 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1462 src/plot_freqdata.c:1472
msgid "Max Gain & F/B Ratio vs Frequency"
msgstr "最大增益和前后比与频率关系"

#: src/plot_freqdata.c:1473
msgid "F/B Ratio dB"
msgstr "前后比 dB"

#: src/plot_freqdata.c:1482
msgid "Rad Angle - deg"
msgstr "辐射角度 - deg"

#: src/plot_freqdata.c:1483
msgid "Max Gain Direction vs Frequency"
msgstr "最大增益方向与频率关系"

#: src/plot_freqdata.c:1484
msgid "Phi - deg"
msgstr "Phi - deg"

#: src/plot_freqdata.c:1497
msgid "Gain in Viewer Direction vs Frequency"
msgstr "观察方向增益与频率关系"

#: src/plot_freqdata.c:1520
msgid "Net gain dBi"
msgstr "净增益 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1538 resources/xnec2c.glade:9909
#: resources/xnec2c.glade:10119
msgid "VSWR"
msgstr "VSWR"

#: src/plot_freqdata.c:1541
msgid "VSWR & S11 vs Frequency"
msgstr "VSWR 和 S11 与频率关系"

#: src/plot_freqdata.c:1542
msgid "S11 dB"
msgstr "S11 dB"

#: src/plot_freqdata.c:1546
msgid "VSWR vs Frequency"
msgstr "VSWR 与频率关系"

#: src/plot_freqdata.c:1560
msgid "memory allocation for vswr/s11 failed\n"
msgstr "vswr/s11 的内存分配失败\n"

#: src/plot_freqdata.c:1561
msgid "Plot_Frequency_Data():Memory allocation for vswr/s11 failed"
msgstr "Plot_Frequency_Data()：vswr/s11 的内存分配失败"

#: src/plot_freqdata.c:1591 resources/xnec2c.glade:10084
msgid "Z-real"
msgstr "Z-实部"

#: src/plot_freqdata.c:1592 src/plot_freqdata.c:1605
msgid "Impedance vs Frequency"
msgstr "阻抗与频率关系"

#: src/plot_freqdata.c:1593 resources/xnec2c.glade:10049
msgid "Z-imag"
msgstr "Z-虚部"

#: src/plot_freqdata.c:1604
msgid "Z-magn"
msgstr "Z-幅值"

#: src/plot_freqdata.c:1606
msgid "Z-phase"
msgstr "Z-相位"

#: src/plot_freqdata.c:1855
#, c-format
msgid "mouse button: unknown button %d\n"
msgstr "鼠标按钮：未知按钮 %d\n"

#: src/somnec.c:238
msgid "Hankel not valid for z = 0"
msgstr "Hankel 对 Z = 0 无效"

#: src/somnec.c:749
msgid "No convergence"
msgstr "不收敛"

#: src/utils.c:45
#, c-format
msgid ""
"Usage: xnec2c [options] [<input-file-name>]\n"
"  -i|--input         <input-file-name>\n"
"  -c|--config        <config-file-path>     - file must exist\n"
"  -C|--new-config    <new-config-file-path> - creates the file when missing\n"
"  -j|--jobs  <number of processors in SMP machine> (-j0 disables forking)\n"
"     --openblas-threads <n>  set OpenBLAS thread count (default: 1)\n"
"     --mkl-threads <n>       set Intel MKL thread count (default: 1)\n"
"     --omp-threads <n>       set OpenMP thread count (default: 1)\n"
"  -b|--batch:        enable batch mode, exit after the frequency loop runs\n"
"  -P|--no-pthreads:  disable pthreads and use the GTK loop for debugging\n"
"  -h|--help:         print usage information and exit\n"
"  -V|--version:      print xnec2c version number and exit\n"
"  -v|--verbose:      increase verbosity, can be specified multiple times\n"
"  -d|--debug:        enable debug output (-dd includes backtraces)\n"
"  -d|--quiet:        suppress debug/verbose output\n"
"\n"
"  --optimize:        Activate the optimizer immediately.\n"
"  --skip-verify:     skip geometry verification checks\n"
"\n"
"The following arguments write to an output file after the frequency loop\n"
"completes.  These are useful to combine with --batch; If you wish to specify\n"
"filenames to write without --batch mode then enable the File->Optimizer\n"
"Settings or the files you specify on the command line will not be written.\n"
"\n"
"  --write-csv             <filename>  - write CSV file of measurements\n"
"  --write-s1p             <filename>  - write S1P file of S-parameters\n"
"  --write-s2p-max-gain    <filename>  - write S2P file, port-2 is max-gain\n"
"  --write-s2p-viewer-gain <filename>  - write S2P file, port-2 is viewer-gain\n"
"  --write-rdpat           <filename>  - write CSV of the radiation pattern\n"
"  --write-currents        <filename>  - write CSV of currents and charges\n"
msgstr ""
"用法：xnec2c [选项] [<输入文件名>]\n"
"  -i|--input         <输入文件名>\n"
"  -c|--config        <配置文件路径>     - 文件必须存在\n"
"  -C|--new-config    <新配置文件路径> - 文件不存在时创建\n"
"  -j|--jobs  <SMP 机器的处理器数量>（-j0 禁用 forking）\n"
"     --openblas-threads <n>  设置 OpenBLAS 线程数（默认：1）\n"
"     --mkl-threads <n>       设置 Intel MKL 线程数（默认：1）\n"
"     --omp-threads <n>       设置 OpenMP 线程数（默认：1）\n"
"  -b|--batch:        启用批处理模式，频率循环运行后退出\n"
"  -P|--no-pthreads:  禁用 pthreads 并使用 GTK 循环进行调试\n"
"  -h|--help:         打印使用信息并退出\n"
"  -V|--version:      打印 xnec2c 版本号并退出\n"
"  -v|--verbose:      增加详细程度，可多次指定\n"
"  -d|--debug:        启用调试输出（-dd 包含回溯信息）\n"
"  -d|--quiet:        抑制调试/详细输出\n"
"\n"
"  --optimize:        立即激活优化器。\n"
"  --skip-verify:     跳过几何验证检查\n"
"\n"
"以下参数在频率循环完成后写入输出文件。这些参数与 --batch 结合使用很有用；如果您希望在非 --batch 模式下指定要写入的文件名，请启用 文件->优化器设置，否则您在命令行中指定的文件将不会被写入。\n"
"\n"
"  --write-csv             <文件名>  - 写入测量数据的 CSV 文件\n"
"  --write-s1p             <文件名>  - 写入 S 参数的 S1P 文件\n"
"  --write-s2p-max-gain    <文件名>  - 写入 S2P 文件，端口 2 为最大增益\n"
"  --write-s2p-viewer-gain <文件名>  - 写入 S2P 文件，端口 2 为观察者增益\n"
"  --write-rdpat           <文件名>  - 写入辐射方向图的 CSV 文件\n"
"  --write-currents        <文件名>  - 写入电流和电荷的 CSV 文件\n"

#: src/utils.c:103 src/utils.c:108
#, c-format
msgid ""
"\n"
"=== Notice: %s ===\n"
"%s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"=== 通知：%s ===\n"
"%s\n"
"\n"

#: src/utils.c:150
#, c-format
msgid "Stop: %s\n"
msgstr "停止：%s\n"

#: src/utils.c:157 src/utils.c:161 src/utils.c:171 src/utils.c:173
#, c-format
msgid "%s\n"
msgstr "%s\n"

#: src/utils.c:354
#, c-format
msgid "using %d OpenMP threads per job (%d/%d CPUs)\n"
msgstr "每个作业使用 %d 个 OpenMP 线程（%d/%d 个 CPU）\n"

#: src/utils.c:370
#, c-format
msgid "%s[%d]: %f seconds\n"
msgstr "%s[%d]：%f 秒\n"

#: src/utils.c:422
#, c-format
msgid ""
"mem_obj_t at %p:\n"
"  size: %lu\n"
"  used: %lu\n"
"  addr: %p\n"
msgstr ""
"mem_obj_t 位于 %p：\n"
"  大小：%lu\n"
"  已用：%lu\n"
"  地址：%p\n"

#: src/utils.c:441
#, c-format
msgid "mem_backtrace(%p):\n"
msgstr "mem_backtrace(%p)：\n"

#: src/utils.c:443
msgid "  m->backtrace is null, no backtrace data\n"
msgstr "  m->backtrace 为空，无回溯数据\n"

#: src/utils.c:507
#, c-format
msgid "Memory re-allocation denied %s\n"
msgstr "内存重新分配被拒绝 %s\n"

#: src/utils.c:508
#, c-format
msgid "%s: Memory requested %lu\n"
msgstr "%s：请求内存 %lu\n"

#: src/utils.c:554
#, c-format
msgid "xnec2c[%d]: %s: Failed to open file: %s\n"
msgstr "xnec2c[%d]：%s：打开文件失败：%s\n"

#: src/utils.c:559
#, c-format
msgid "%s: %s\n"
msgstr "%s：%s\n"

#: src/utils.c:927
msgid "Optimizer loop incomplete, skipping radiation pattern redraw.\n"
msgstr "优化器循环未完成，跳过辐射方向图重绘。\n"

#: src/utils.c:934
msgid "Optimizer loop incomplete, skipping structure redraw.\n"
msgstr "优化器循环未完成，跳过结构重绘。\n"

#: src/utils.c:949
msgid "  Backtrace:\n"
msgstr "  回溯：\n"

#: src/utils.c:951
#, c-format
msgid "    %d. %s\n"
msgstr "    %d. %s\n"

#: src/utils.c:978
#, c-format
msgid "%s:\n"
msgstr "%s：\n"

#: src/xnec2c.c:185
#, c-format
msgid "complex dielectric constant from file: %12.5E%+12.5Ej, requested: %12.5E%+12.5Ej\n"
msgstr "来自文件的复介电常数：%12.5E%+12.5Ej，请求值：%12.5E%+12.5Ej\n"

#: src/xnec2c.c:188
msgid "Ground_Parameters():Error in ground parameters"
msgstr "Ground_Parameters()：地面参数错误"

#: src/xnec2c.c:490
#, c-format
msgid "%.6f MHz: %f seconds. (%s)\n"
msgstr "%.6f MHz：%f 秒。（%s）\n"

#: src/xnec2c.c:781
msgid "Failed to read data from forked child\n"
msgstr "从分叉子进程读取数据失败\n"

#: src/xnec2c.c:817
#, c-format
msgid "Frequency_Loop is done with all steps but num_busy_procs=%d (calc_data.freq_step=%d calc_data.steps_total=%d)?\n"
msgstr "Frequency_Loop 已完成所有步骤但 num_busy_procs=%d（calc_data.freq_step=%d calc_data.steps_total=%d）？\n"

#: src/xnec2c.c:824
#, c-format
msgid "  busy job[%d]: fstep=%d freq=%f\n"
msgstr "  忙碌作业[%d]：fstep=%d freq=%f\n"

#: src/xnec2c.c:886
#, c-format
msgid "Frequency loop elapsed time: %f seconds. (%s)\n"
msgstr "频率循环耗时：%f 秒。（%s）\n"

#: src/xnec2c.c:1029
msgid "failed to start Frequency_Loop_Thread\n"
msgstr "启动 Frequency_Loop_Thread 失败\n"

#: files/xnec2c.desktop.in:3 resources/xnec2c.glade:1964
msgid "xnec2c"
msgstr "xnec2c"

#: files/xnec2c.desktop.in:4
msgid "NEC2 Simulator"
msgstr "NEC2 仿真器"

#: files/xnec2c.desktop.in:5
msgid "Numerical Electromagnetics Code software"
msgstr "数值电磁学代码软件"

#: files/xnec2c.desktop.in:11
msgid "nec2;em;simulator;"
msgstr "nec2;em;simulator;"

#: resources/xnec2c.glade:14
msgid "(C) 2007-2022 Neoklis Kyriazis"
msgstr "(C) 2007-2022 Neoklis Kyriazis"

#: resources/xnec2c.glade:15
msgid ""
"xnec2c is an interactive graphical wrapper around a modified version of nec2c, which is itself a translation to C of the original FORTRAN NEC2 Numerical Electromagnetics Code.\n"
"\n"
"xnec2c can display frequency-dependent data (gain, input impedance, vswr etc) in a graphical format. It can also display radiation pattern data in a rotatable wire frame format and near-field (E, H, S vectors) in a grid format.\n"
"\n"
"xnec2c has a built-in NEC2 input file editor that makes it easier to create or edit antenna description files and specify NEC2 commands.\n"
"\n"
"PLEASE read the documentation in the doc/ sub-directory as xnec2c is not fully compatible with NEC2 input files and it works in different ways!"
msgstr ""
"xnec2c 是一个交互式图形界面程序，封装了经过修改的 nec2c 版本，而 nec2c 本身是原始 FORTRAN NEC2 数值电磁学代码的 C 语言翻译。\n"
"\n"
"xnec2c 可以以图形格式显示频率相关数据（增益、输入阻抗、VSWR 等）。它还可以以可旋转的线框格式显示辐射方向图数据，并以网格格式显示近场（E、H、S 矢量）。\n"
"\n"
"xnec2c 具有内置的 NEC2 输入文件编辑器，可以更轻松地创建或编辑天线描述文件并指定 NEC2 命令。\n"
"\n"
"请阅读 doc/ 子目录中的文档，因为 xnec2c 与 NEC2 输入文件不完全兼容，并且工作方式有所不同！"

#. TRANSLATORS: Replace this string with your names, one name per line.
#: resources/xnec2c.glade:27
msgid "translator-credits"
msgstr "翻译人员"

#: resources/xnec2c.glade:159
msgid "Steps/Cycle"
msgstr "步数/周期"

#: resources/xnec2c.glade:172
msgid "Animate Freq (Hz)"
msgstr "动画频率 (Hz)"

#: resources/xnec2c.glade:286
msgid "Arc Element (GA card)"
msgstr "圆弧元素（GA 卡片）"

#: resources/xnec2c.glade:327 resources/xnec2c.glade:14321
msgid "No. Segments"
msgstr "分段数"

#: resources/xnec2c.glade:340 resources/xnec2c.glade:3802
#: resources/xnec2c.glade:14417
msgid "Segs % lambda"
msgstr "分段数 % 波长"

#: resources/xnec2c.glade:353 resources/xnec2c.glade:3815
#: resources/xnec2c.glade:14513
msgid "Wire Diameter"
msgstr "导线直径"

#: resources/xnec2c.glade:441
msgid "Radius from Y"
msgstr "Y 轴半径"

#: resources/xnec2c.glade:454
msgid "End 1 Angle"
msgstr "端点 1 角度"

#: resources/xnec2c.glade:467
msgid "End 2 Angle"
msgstr "端点 2 角度"

#: resources/xnec2c.glade:578
msgid "Wire Arc Data"
msgstr "导线弧数据"

#: resources/xnec2c.glade:640 resources/xnec2c.glade:876
#: resources/xnec2c.glade:1676 resources/xnec2c.glade:1899
#: resources/xnec2c.glade:2357 resources/xnec2c.glade:2549
#: resources/xnec2c.glade:2860 resources/xnec2c.glade:3546
#: resources/xnec2c.glade:4346 resources/xnec2c.glade:4545
#: resources/xnec2c.glade:4706 resources/xnec2c.glade:5238
#: resources/xnec2c.glade:5874 resources/xnec2c.glade:7290
#: resources/xnec2c.glade:8197 resources/xnec2c.glade:9203
#: resources/xnec2c.glade:9476 resources/xnec2c.glade:12919
#: resources/xnec2c.glade:13432 resources/xnec2c.glade:14031
#: resources/xnec2c.glade:14867 resources/xnec2c.glade:15067
msgid "Delete Card"
msgstr "删除卡片"

#: resources/xnec2c.glade:718
msgid "Cylindrical Structure (GR card)"
msgstr "圆柱结构 (GR card)"

#: resources/xnec2c.glade:748 resources/xnec2c.glade:9376
msgid "Tag Number Increment"
msgstr "标签号增量"

#: resources/xnec2c.glade:761
msgid "Number of Structures"
msgstr "结构数量"

#: resources/xnec2c.glade:815
msgid "Cylindrical Structure"
msgstr "圆柱结构"

#: resources/xnec2c.glade:941
msgid "Xnec2c Error"
msgstr "Xnec2c 错误"

#: resources/xnec2c.glade:1049
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: resources/xnec2c.glade:1128
msgid "Excitation Command (EX Card)"
msgstr "激励命令 (EX Card)"

#: resources/xnec2c.glade:1154
msgid "Incident LH Wave"
msgstr "入射左旋波"

#: resources/xnec2c.glade:1170
msgid "Incident Linear Wave "
msgstr "入射线性波 "

#: resources/xnec2c.glade:1186
msgid "Current Source"
msgstr "电流源"

#: resources/xnec2c.glade:1202
msgid "Incident RH Wave"
msgstr "入射右旋波"

#: resources/xnec2c.glade:1218
msgid "Current Slope Discontinuity"
msgstr "电流斜率不连续"

#: resources/xnec2c.glade:1234
msgid "Voltage Source"
msgstr "电压源"

#: resources/xnec2c.glade:1256
msgid "Excitation Type"
msgstr "激励类型"

#: resources/xnec2c.glade:1281
msgid "Maximum Admittance Matrix Asymmetry"
msgstr "最大导纳矩阵不对称度"

#: resources/xnec2c.glade:1297
msgid "Impedance of Source Segment"
msgstr "源分段阻抗"

#: resources/xnec2c.glade:1319
msgid "Print Control"
msgstr "打印控制"

#: resources/xnec2c.glade:1411
msgid "Voltage - Real Part"
msgstr "电压 - 实部"

#: resources/xnec2c.glade:1424
msgid "Voltage - Imaginary Part"
msgstr "电压 - 虚部"

#: resources/xnec2c.glade:1437
msgid "Eta"
msgstr "Eta"

#: resources/xnec2c.glade:1507
msgid "Theta"
msgstr "Theta"

#: resources/xnec2c.glade:1520
msgid "Phi"
msgstr "Phi"

#: resources/xnec2c.glade:1533
msgid "Ratio"
msgstr "比率"

#: resources/xnec2c.glade:1614
msgid "Excitation Parameters"
msgstr "激励参数"

#: resources/xnec2c.glade:1741
msgid "Execute Command (XQ Card)"
msgstr "执行命令 (XQ Card)"

#: resources/xnec2c.glade:1768
msgid "No Pattern Cuts"
msgstr "无方向图切面"

#: resources/xnec2c.glade:1784
msgid "Pattern in XZ Plane"
msgstr "XZ 平面方向图"

#: resources/xnec2c.glade:1800
msgid "Pattern in YZ Plane"
msgstr "YZ 平面方向图"

#: resources/xnec2c.glade:1816
msgid "Both XZ/YZ Patterns"
msgstr "XZ/YZ 两平面方向图"

#: resources/xnec2c.glade:1838
msgid "Execute Command"
msgstr "执行命令"

#: resources/xnec2c.glade:2069
msgid "Frequency Command (FR Card)"
msgstr "频率命令 (FR Card)"

#: resources/xnec2c.glade:2094
msgid "Additive Stepping"
msgstr "加法步进"

#: resources/xnec2c.glade:2111
msgid "Multiplicative Stepping"
msgstr "乘法步进"

#: resources/xnec2c.glade:2134
msgid "Frequency Stepping"
msgstr "频率步进"

#: resources/xnec2c.glade:2164
msgid "No. Frequency Points"
msgstr "频率点数"

#: resources/xnec2c.glade:2195
msgid "Start Frequency (MHz)"
msgstr "起始频率 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2227
msgid "Frequency Step (MHz)"
msgstr "频率步长 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2260
msgid "End Frequency (MHz)"
msgstr "终止频率 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2296
msgid "Frequency Stepping Parameters"
msgstr "频率步进参数"

#: resources/xnec2c.glade:2422
msgid "Geometry End (GE Card)"
msgstr "几何结束 (GE Card)"

#: resources/xnec2c.glade:2447
msgid "No Ground, Free Space condition"
msgstr "无地面，自由空间条件"

#: resources/xnec2c.glade:2464
msgid "Ground present, Structure reflection"
msgstr "有地面，结构反射"

#: resources/xnec2c.glade:2481
msgid "Ground present, no Structure reflection"
msgstr "有地面，无结构反射"

#: resources/xnec2c.glade:2504
msgid "Ground Plane type"
msgstr "地面类型"

#: resources/xnec2c.glade:2638
msgid "Ground Parameters (GD Card)"
msgstr "地面参数 (GD Card)"

#: resources/xnec2c.glade:2667 resources/xnec2c.glade:3136
#: resources/xnec2c.glade:3222
msgid "Relative Dielectric Const."
msgstr "相对介电常数"

#: resources/xnec2c.glade:2699 resources/xnec2c.glade:3255
msgid "Distance to 2nd Medium"
msgstr "到第二介质距离"

#: resources/xnec2c.glade:2731 resources/xnec2c.glade:3168
#: resources/xnec2c.glade:3287
msgid "Ground Conductivity S/m"
msgstr "地面电导率 S/m"

#: resources/xnec2c.glade:2763 resources/xnec2c.glade:3319
msgid "Dist. below 1st Medium"
msgstr "第一介质下方距离"

#: resources/xnec2c.glade:2799 resources/xnec2c.glade:3355
msgid "2nd Medium Parameters"
msgstr "第二介质参数"

#: resources/xnec2c.glade:2980
msgid "Ground Parameters (GN & GD Cards)"
msgstr "地面参数 (GN & GD Cards)"

#: resources/xnec2c.glade:3007
msgid "Perfect Ground"
msgstr "理想地面"

#: resources/xnec2c.glade:3023
msgid "Sommerfeld/Norton"
msgstr "Sommerfeld/Norton"

#: resources/xnec2c.glade:3039
msgid "Radial Ground Screen"
msgstr "径向地网"

#: resources/xnec2c.glade:3054
msgid "Reflection Coeff. Approx"
msgstr "反射系数近似"

#: resources/xnec2c.glade:3070
msgid "Nullify Previous Params"
msgstr "清除先前参数"

#: resources/xnec2c.glade:3086
msgid "Second Medium (Cliff)"
msgstr "第二介质（悬崖）"

#: resources/xnec2c.glade:3107
msgid "Ground Type"
msgstr "地面类型"

#: resources/xnec2c.glade:3235
msgid "0.00000"
msgstr "0.00000"

#: resources/xnec2c.glade:3386
msgid "Number of Radials"
msgstr "径向线数量"

#: resources/xnec2c.glade:3399
msgid "Radial Screen Radius"
msgstr "地网半径"

#: resources/xnec2c.glade:3449
msgid "Radial Wire Diameter"
msgstr "径向线直径"

#: resources/xnec2c.glade:3485
msgid "Radial Screen Parameters"
msgstr "地网参数"

#: resources/xnec2c.glade:3685
msgid "Helical Element (GA card)"
msgstr "螺旋元件 (GA card)"

#: resources/xnec2c.glade:3710
msgid "Right Hand Helix"
msgstr "右旋螺旋"

#: resources/xnec2c.glade:3726
msgid "Left Hand Helix"
msgstr "左旋螺旋"

#: resources/xnec2c.glade:3742
msgid "Right Hand Spiral"
msgstr "右旋螺线"

#: resources/xnec2c.glade:3758
msgid "Left Hand Spiral"
msgstr "左旋螺线"

#: resources/xnec2c.glade:3789
msgid "Segments/Turn"
msgstr "分段数/圈"

#: resources/xnec2c.glade:3828
msgid "0.0100"
msgstr "0.0100"

#: resources/xnec2c.glade:3849
msgid "5.00"
msgstr "5.00"

#: resources/xnec2c.glade:3870
msgid "8"
msgstr "8"

#: resources/xnec2c.glade:3890 resources/xnec2c.glade:11417
#: resources/xnec2c.glade:12489
msgid "1"
msgstr "1"

#: resources/xnec2c.glade:3910
msgid "Number of Turns"
msgstr "圈数"

#: resources/xnec2c.glade:3923
msgid "8.0000"
msgstr "8.0000"

#: resources/xnec2c.glade:3944
msgid "Helix Length (HL)"
msgstr "螺旋长度 (HL)"

#: resources/xnec2c.glade:3957
msgid "5.0000"
msgstr "5.0000"

#: resources/xnec2c.glade:3978
msgid "Turns Spacing"
msgstr "圈间距"

#: resources/xnec2c.glade:3991 resources/xnec2c.glade:4103
#: resources/xnec2c.glade:4156 resources/xnec2c.glade:4209
#: resources/xnec2c.glade:4257
msgid "1.0000"
msgstr "1.0000"

#: resources/xnec2c.glade:4025
msgid "0.0000"
msgstr "0.0000"

#: resources/xnec2c.glade:4045
msgid "Radius in X (A1)"
msgstr "X 方向半径 (A1)"

#: resources/xnec2c.glade:4058
msgid "Radius in Y (B1)"
msgstr "Y 方向半径 (B1)"

#: resources/xnec2c.glade:4071
msgid "Radius in X (A2)"
msgstr "X 方向半径 (A2)"

#: resources/xnec2c.glade:4084
msgid "Radius in Y (B2)"
msgstr "Y 方向半径 (B2)"

#: resources/xnec2c.glade:4282
msgid "GH Card"
msgstr "GH Card"

#: resources/xnec2c.glade:4419 resources/xnec2c.glade:14941
msgid "Interaction Approx Range (KH Card)"
msgstr "交互近似范围 (KH Card)"

#: resources/xnec2c.glade:4446
msgid "Approximation Range (W/lengths)"
msgstr "近似范围（波长）"

#: resources/xnec2c.glade:4484
msgid "Interaction Approximation Range"
msgstr "交互近似范围"

#: resources/xnec2c.glade:4610
msgid "Thin Wire Kernel (EK Card)"
msgstr "细线核 (EK Card)"

#: resources/xnec2c.glade:4628
msgid "Extended Thin Wire Kernel"
msgstr "扩展细线核"

#: resources/xnec2c.glade:4645
msgid "Thin Wire Kernel"
msgstr "细线核"

#: resources/xnec2c.glade:4808
msgid "Loading Command (LD Card)"
msgstr "加载命令 (LD Card)"

#: resources/xnec2c.glade:4834
msgid "Short all Loads (Nulls previous Loading Cards)"
msgstr "短接所有负载（清除先前加载卡）"

#: resources/xnec2c.glade:4851
msgid "Series, Lumped"
msgstr "串联，集总"

#: resources/xnec2c.glade:4867
msgid "Parallel, Distributed"
msgstr "并联，分布式"

#: resources/xnec2c.glade:4883
msgid "Parallel, Lumped"
msgstr "并联，集总"

#: resources/xnec2c.glade:4899
msgid "Resistance & Reactance"
msgstr "电阻与电抗"

#: resources/xnec2c.glade:4915
msgid "Series, Distributed"
msgstr "串联，分布式"

#: resources/xnec2c.glade:4931
msgid "Wire Conductivity"
msgstr "导线电导率"

#: resources/xnec2c.glade:4953
msgid "Loading Type"
msgstr "加载类型"

#: resources/xnec2c.glade:4983
msgid "Load Tag Number"
msgstr "负载标签号"

#: resources/xnec2c.glade:5014
msgid "Resistance"
msgstr "电阻"

#: resources/xnec2c.glade:5046
msgid "From Segment #"
msgstr "起始分段号"

#: resources/xnec2c.glade:5077
msgid "Inductance"
msgstr "电感"

#: resources/xnec2c.glade:5109
msgid "To Segment #"
msgstr "终止分段号"

#: resources/xnec2c.glade:5140
msgid "Capacitance"
msgstr "电容"

#: resources/xnec2c.glade:5176
msgid "Loading Parameters"
msgstr "负载参数"

#: resources/xnec2c.glade:5391
msgid "Near Fields Command (NE/NH Cards)"
msgstr "近场命令 (NE/NH 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:5418
msgid "Near Electric Field"
msgstr "近电场"

#: resources/xnec2c.glade:5434
msgid "Rectangular Co-ordinates"
msgstr "直角坐标"

#: resources/xnec2c.glade:5450
msgid "Near Magnetic Field"
msgstr "近磁场"

#: resources/xnec2c.glade:5465
msgid "Spherical Co-ordinates"
msgstr "球坐标"

#: resources/xnec2c.glade:5493
msgid "Field Type & Co-ordinates"
msgstr "场类型和坐标"

#: resources/xnec2c.glade:5523
msgid "NX"
msgstr "NX"

#: resources/xnec2c.glade:5554 resources/xnec2c.glade:10989
#: resources/xnec2c.glade:12083
msgid "X"
msgstr "X"

#: resources/xnec2c.glade:5586
msgid "DX"
msgstr "DX"

#: resources/xnec2c.glade:5618
msgid "NY"
msgstr "NY"

#: resources/xnec2c.glade:5649 resources/xnec2c.glade:11004
#: resources/xnec2c.glade:12098
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: resources/xnec2c.glade:5681
msgid "DY"
msgstr "DY"

#: resources/xnec2c.glade:5713
msgid "NZ"
msgstr "NZ"

#: resources/xnec2c.glade:5744 resources/xnec2c.glade:11019
#: resources/xnec2c.glade:12113
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: resources/xnec2c.glade:5776
msgid "DZ"
msgstr "DZ"

#: resources/xnec2c.glade:5812
msgid "Field Pattern Parameters"
msgstr "场方向图参数"

#: resources/xnec2c.glade:5939
msgid "Xnec2c: NEC2 Input File Editor"
msgstr "Xnec2c: NEC2 输入文件编辑器"

#: resources/xnec2c.glade:6026
msgid "Manage Cards"
msgstr "管理卡片"

#: resources/xnec2c.glade:6123
msgid "File Save"
msgstr "保存文件"

#: resources/xnec2c.glade:6210
msgid "Wire"
msgstr "导线"

#: resources/xnec2c.glade:6224
msgid "Arc"
msgstr "弧形"

#: resources/xnec2c.glade:6238
msgid "Helix"
msgstr "螺旋"

#: resources/xnec2c.glade:6252
msgid "Patch"
msgstr "面片"

#: resources/xnec2c.glade:6266
msgid "Cylinder"
msgstr "圆柱体"

#: resources/xnec2c.glade:6280
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: resources/xnec2c.glade:6294
msgid "Reflect"
msgstr "镜像"

#: resources/xnec2c.glade:6308
msgid "Scale"
msgstr "缩放"

#: resources/xnec2c.glade:6328
msgid "Edit Geometry Data"
msgstr "编辑几何数据"

#: resources/xnec2c.glade:6382
msgid "Geometry"
msgstr "几何"

#: resources/xnec2c.glade:6409
msgid "Excitation"
msgstr "激励"

#: resources/xnec2c.glade:6423
msgid "Radiation"
msgstr "辐射"

#: resources/xnec2c.glade:6437
msgid "Frequency"
msgstr "频率"

#: resources/xnec2c.glade:6451
msgid "Near Fields"
msgstr "近场"

#: resources/xnec2c.glade:6465
msgid "Ground (GN)"
msgstr "接地 (GN)"

#: resources/xnec2c.glade:6479
msgid "Ground (GD)"
msgstr "接地 (GD)"

#: resources/xnec2c.glade:6493
msgid "Loading"
msgstr "负载"

#: resources/xnec2c.glade:6507
msgid "Kernel"
msgstr "内核"

#: resources/xnec2c.glade:6521
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: resources/xnec2c.glade:6535
msgid "Interaction"
msgstr "交互"

#: resources/xnec2c.glade:6549
msgid "Transm. Line"
msgstr "传输线"

#: resources/xnec2c.glade:6564
msgid "Execute"
msgstr "执行"

#: resources/xnec2c.glade:6578
msgid "Zo"
msgstr "Zo"

#: resources/xnec2c.glade:6598
msgid "Edit Control Commands"
msgstr "编辑控制命令"

#: resources/xnec2c.glade:6652
msgid "Commands"
msgstr "命令"

#: resources/xnec2c.glade:6671
msgid "Unsaved Data"
msgstr "未保存的数据"

#: resources/xnec2c.glade:6747
msgid ""
"Unsaved data in NEC2 Editor.\n"
"Save NEC2 Editor data first?\n"
msgstr ""
"NEC2 编辑器中有未保存的数据。\n"
"是否先保存 NEC2 编辑器数据？\n"

#: resources/xnec2c.glade:6846
msgid "Network Command (NT Card)"
msgstr "网络命令 (NT 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:6875
msgid "Tag Number, Port 1  "
msgstr "标签号，端口 1  "

#: resources/xnec2c.glade:6906
msgid "Tag Number, Port 2  "
msgstr "标签号，端口 2  "

#: resources/xnec2c.glade:6937
msgid "Segment Num, Port 1"
msgstr "分段号，端口 1"

#: resources/xnec2c.glade:6968
msgid "Segment Num, Port 2"
msgstr "分段号，端口 2"

#: resources/xnec2c.glade:7003 resources/xnec2c.glade:13727
msgid "Segment Identity"
msgstr "分段标识"

#: resources/xnec2c.glade:7033
msgid "Element 1,1 Real Part"
msgstr "元素 1,1 实部"

#: resources/xnec2c.glade:7065
msgid "Element 1,2 Real Part"
msgstr "元素 1,2 实部"

#: resources/xnec2c.glade:7097
msgid "Element 2,2 Real Part"
msgstr "元素 2,2 实部"

#: resources/xnec2c.glade:7129
msgid "Element 1,1 Imag Part"
msgstr "元素 1,1 虚部"

#: resources/xnec2c.glade:7161
msgid "Element 1,2 Imag Part"
msgstr "元素 1,2 虚部"

#: resources/xnec2c.glade:7193
msgid "Element 2,2 Imag Part"
msgstr "元素 2,2 虚部"

#: resources/xnec2c.glade:7229
msgid "Admittance Matrix Elements"
msgstr "导纳矩阵元素"

#: resources/xnec2c.glade:7444
msgid "Patch Element (SP & SC Cards)"
msgstr "面片元素 (SP 和 SC 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:7468
msgid "Arbitrary"
msgstr "任意"

#: resources/xnec2c.glade:7485
msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

#: resources/xnec2c.glade:7502
msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

#: resources/xnec2c.glade:7519
msgid "Quadrilateral"
msgstr "四边形"

#: resources/xnec2c.glade:7536
msgid "Surface"
msgstr "曲面"

#: resources/xnec2c.glade:7559
msgid "Patch Type"
msgstr "面片类型"

#: resources/xnec2c.glade:7589
msgid "Corners 1-2 sub-division (NX)"
msgstr "角点 1-2 细分 (NX)"

#: resources/xnec2c.glade:7620
msgid "Corners 2-3 sub-division (NY)"
msgstr "角点 2-3 细分 (NY)"

#: resources/xnec2c.glade:7655
msgid "Surface Sub-division"
msgstr "曲面细分"

#: resources/xnec2c.glade:7881
msgid "SP/SM Cards"
msgstr "SP/SM 卡"

#: resources/xnec2c.glade:7917
msgid "Corner 3 - X"
msgstr "角点 3 - X"

#: resources/xnec2c.glade:7949
msgid "Corner 3 - Y"
msgstr "角点 3 - Y"

#: resources/xnec2c.glade:7981
msgid "Corner 3 - Z"
msgstr "角点 3 - Z"

#: resources/xnec2c.glade:8029
msgid "Corner 4 - X"
msgstr "角点 4 - X"

#: resources/xnec2c.glade:8061
msgid "Corner 4 - Y"
msgstr "角点 4 - Y"

#: resources/xnec2c.glade:8093
msgid "Corner 4 - Z"
msgstr "角点 4 - Z"

#: resources/xnec2c.glade:8136
msgid "SC Card"
msgstr "SC 卡"

#: resources/xnec2c.glade:8352
msgid "Quit xnec2c?"
msgstr "退出 xnec2c？"

#: resources/xnec2c.glade:8431
msgid "Radiation Pattern (RP Card)"
msgstr "辐射方向图 (RP 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:8458
msgid "Normal (Space) Wave"
msgstr "普通（空间）波"

#: resources/xnec2c.glade:8474
msgid "Space + Ground Wave"
msgstr "空间波 + 地波"

#: resources/xnec2c.glade:8490
msgid "Linear Cliff"
msgstr "线性断崖"

#: resources/xnec2c.glade:8506
msgid "Radial wire screen"
msgstr "径向导线网"

#: resources/xnec2c.glade:8522
msgid "Circular Cliff + Radials"
msgstr "圆形断崖 + 径向线"

#: resources/xnec2c.glade:8538
msgid "Circular Cliff"
msgstr "圆形断崖"

#: resources/xnec2c.glade:8554
msgid "Linear Cliff + Radials"
msgstr "线性断崖 + 径向线"

#: resources/xnec2c.glade:8572
msgid "<b>See GN/GD Card Documentation</b>"
msgstr "<b>参见 GN/GD 卡文档</b>"

#: resources/xnec2c.glade:8590
msgid "Wave Type and Ground (I1)"
msgstr "波类型和接地 (I1)"

#: resources/xnec2c.glade:8618
msgid "Major & Minor Axis & Total Gain"
msgstr "主轴、副轴及总增益"

#: resources/xnec2c.glade:8634
msgid "Vertical, Horizontal & Total Gain"
msgstr "垂直、水平及总增益"

#: resources/xnec2c.glade:8650
msgid "Major Axis Gain Normalized"
msgstr "主轴增益归一化"

#: resources/xnec2c.glade:8666
msgid "Vertical Axis Gain Normalized"
msgstr "垂直轴增益归一化"

#: resources/xnec2c.glade:8682
msgid "Total Gain Normalized"
msgstr "总增益归一化"

#: resources/xnec2c.glade:8698
msgid "Print/Normalize Directive Gain"
msgstr "打印/归一化方向性增益"

#: resources/xnec2c.glade:8714
msgid "No Normalized Gain"
msgstr "无归一化增益"

#: resources/xnec2c.glade:8730
msgid "Minor Axis Gain Normalized"
msgstr "短轴增益归一化"

#: resources/xnec2c.glade:8746
msgid "Horizontal Axis Gain Normalized"
msgstr "水平轴增益归一化"

#: resources/xnec2c.glade:8762
msgid "Print/Normalize Power Gain"
msgstr "打印/归一化功率增益"

#: resources/xnec2c.glade:8778
msgid "No Gain Averaging"
msgstr "无增益平均"

#: resources/xnec2c.glade:8794
msgid "Points in Average Not Printed"
msgstr "平均点不打印"

#: resources/xnec2c.glade:8810
msgid "Average Gain Computed"
msgstr "计算平均增益"

#: resources/xnec2c.glade:8828
msgid "<b>See RP Card Documentation</b>"
msgstr "<b>参见 RP 卡文档</b>"

#: resources/xnec2c.glade:8846
msgid "Data Output Control (XNDA)"
msgstr "数据输出控制 (XNDA)"

#: resources/xnec2c.glade:8876
msgid "Points in Theta"
msgstr "Theta 点数"

#: resources/xnec2c.glade:8985
msgid "Initial Phi (deg)"
msgstr "初始 Phi (deg)"

#: resources/xnec2c.glade:9067
msgid "Field Point Distance"
msgstr "场点距离"

#: resources/xnec2c.glade:9099
msgid "Gain Normalization"
msgstr "增益归一化"

#: resources/xnec2c.glade:9141
msgid "Radiation Pattern Parameters"
msgstr "辐射方向图参数"

#: resources/xnec2c.glade:9301
msgid "Reflect Structure (GX card)"
msgstr "反射结构 (GX 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:9329
msgid "Reflect in YZ plane"
msgstr "在 YZ 平面反射"

#: resources/xnec2c.glade:9344
msgid "Reflect in XY plane"
msgstr "在 XY 平面反射"

#: resources/xnec2c.glade:9359
msgid "Reflect in XZ plane"
msgstr "在 XZ 平面反射"

#: resources/xnec2c.glade:9415
msgid "Reflect Options"
msgstr "反射选项"

#: resources/xnec2c.glade:9546
msgid "Xnec2c: Frequency Data Plots"
msgstr "Xnec2c: 频率数据图"

#: resources/xnec2c.glade:9571 resources/xnec2c.glade:10386
#: resources/xnec2c.glade:11663
msgid "_File"
msgstr "文件(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:9633 resources/xnec2c.glade:10448
#: resources/xnec2c.glade:11725
msgid "Save as _gnuplot"
msgstr "另存为 gnuplot(_G)"

#: resources/xnec2c.glade:9644 resources/xnec2c.glade:11735
msgid "Save as _CSV"
msgstr "另存为 CSV(_C)"

#: resources/xnec2c.glade:9656
msgid "Save as _Touchstone (.SnP)"
msgstr "另存为 Touchstone(_T) (.SnP)"

#: resources/xnec2c.glade:9663
msgid "Save as S_1P: Reflection Only"
msgstr "另存为 S1P(_1): 仅反射"

#: resources/xnec2c.glade:9673
msgid "Save as S2P: _Max Gain (S21)"
msgstr "另存为 S2P: 最大增益(_M) (S21)"

#: resources/xnec2c.glade:9683
msgid "Save as S2P: _Viewer Gain (S21)"
msgstr "另存为 S2P: 观察者增益(_V) (S21)"

#: resources/xnec2c.glade:9720 resources/xnec2c.glade:10796
#: resources/xnec2c.glade:11769
msgid "_View"
msgstr "视图(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:9729 resources/xnec2c.glade:10826
#: resources/xnec2c.glade:11779
msgid "_Polarization"
msgstr "极化(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:9745 resources/xnec2c.glade:10842
#: resources/xnec2c.glade:11795
msgid "_Total"
msgstr "总计(_T)"

#: resources/xnec2c.glade:9756 resources/xnec2c.glade:10853
#: resources/xnec2c.glade:11806
msgid "_Horizontal"
msgstr "水平(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:9767 resources/xnec2c.glade:10864
#: resources/xnec2c.glade:11817
msgid "_Vertical"
msgstr "垂直(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:9778 resources/xnec2c.glade:10875
#: resources/xnec2c.glade:11828
msgid "_Right Hand"
msgstr "右旋(_R)"

#: resources/xnec2c.glade:9789 resources/xnec2c.glade:10886
#: resources/xnec2c.glade:11839
msgid "_Left Hand"
msgstr "左旋(_L)"

#: resources/xnec2c.glade:9804
msgid "_Net Gain"
msgstr "净增益(_N)"

#: resources/xnec2c.glade:9813
msgid "Show _Min/Max Values"
msgstr "显示最小/最大值(_M)"

#: resources/xnec2c.glade:9822
msgid "Show _S11 (dB) Values"
msgstr "显示 S11 (dB) 值(_S)"

#: resources/xnec2c.glade:9831
msgid "Clamp _VSWR Graph to 10"
msgstr "将 VSWR 图限制为 10(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:9840
msgid "Round _X Axis Frequency Values"
msgstr "四舍五入 X 轴频率值(_X)"

#: resources/xnec2c.glade:9864 resources/xnec2c.glade:10014
msgid "Max Gain"
msgstr "最大增益"

#: resources/xnec2c.glade:9879
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#: resources/xnec2c.glade:9894
msgid "Viewer"
msgstr "观察者"

#: resources/xnec2c.glade:9924
msgid "Zr/Zi"
msgstr "Zr/Zi"

#: resources/xnec2c.glade:9939
msgid "Zm/Zph"
msgstr "Zm/Zph"

#: resources/xnec2c.glade:9954
msgid "Smith"
msgstr "Smith"

#: resources/xnec2c.glade:9998 resources/xnec2c.glade:10033
#: resources/xnec2c.glade:10068 resources/xnec2c.glade:10103
#: resources/xnec2c.glade:12644
msgid " - - -"
msgstr " - - -"

#: resources/xnec2c.glade:10139
msgid " - - - - "
msgstr " - - - - "

#: resources/xnec2c.glade:10155
msgid "Freq MHz"
msgstr "频率 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:10194
msgid "Tx Line Zo"
msgstr "传输线 Zo"

#: resources/xnec2c.glade:10208 resources/xnec2c.glade:11432
#: resources/xnec2c.glade:12520
msgid "Freq Loop"
msgstr "频率循环"

#: resources/xnec2c.glade:10342
msgid "Frequency Data Plots"
msgstr "频率数据图"

#: resources/xnec2c.glade:10459
msgid "Save _Currents/Charges as CSV"
msgstr "将电流/电荷另存为 CSV(_C)"

#: resources/xnec2c.glade:10478
msgid "Optimization Settings"
msgstr "优化设置"

#: resources/xnec2c.glade:10493
msgid "Reload and write data on .NEC file changes"
msgstr "在 .NEC 文件更改时重新加载并写入数据"

#: resources/xnec2c.glade:10500
msgid "_Write files selected below, now."
msgstr "立即写入下面选择的文件(_W)"

#: resources/xnec2c.glade:10515
msgid "After calculation, write <file>.csv"
msgstr "计算后写入 <file>.csv"

#: resources/xnec2c.glade:10524
msgid "After calculation, write <file>.s_1p"
msgstr "计算后写入 <file>.s1p(_1)"

#: resources/xnec2c.glade:10533
msgid "After calculation, write <file>-_maxgain.s2p"
msgstr "计算后写入 <file>-maxgain(_M).s2p"

#: resources/xnec2c.glade:10542
msgid "After calculation, write <file>-_viewergain.s2p"
msgstr "计算后写入 <file>-viewergain(_V).s2p"

#: resources/xnec2c.glade:10551
msgid "After calculation, write <file>-_radpattern.csv"
msgstr "计算后写入 <file>-radpattern(_R).csv"

#: resources/xnec2c.glade:10560
msgid "After calculation, write <file>-_currents.csv"
msgstr "计算后写入 <file>-currents(_C).csv"

#: resources/xnec2c.glade:10575
msgid "_Math Libraries"
msgstr "数学库(_M)"

#: resources/xnec2c.glade:10584
msgid "_Interactive"
msgstr "交互式(_I)"

#: resources/xnec2c.glade:10604
msgid "_Batch"
msgstr "批处理(_B)"

#: resources/xnec2c.glade:10630
msgid "Mathlib _Help"
msgstr "数学库帮助(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10643
msgid "Mathlib _Benchmarks"
msgstr "数学库基准测试(_B)"

#: resources/xnec2c.glade:10654
msgid "_Selected Mathlibs"
msgstr "已选数学库(_S)"

#: resources/xnec2c.glade:10668
msgid "Select All/None"
msgstr "全选/全不选"

#: resources/xnec2c.glade:10693
msgid "_Parallel (-j N):\t\tO(N/J)"
msgstr "并行(_P) (-j N):\t\tO(N/J)"

#: resources/xnec2c.glade:10702
msgid "_Single Job (-j 1):\tO(N)"
msgstr "单任务(_S) (-j 1):\tO(N)"

#: resources/xnec2c.glade:10711
msgid "_Iterate -j N/=2:\tO(N*log2(J))"
msgstr "迭代(_I) -j N/=2:\tO(N*log2(J))"

#: resources/xnec2c.glade:10720
msgid "_Iterate -j N-=1:\tO(N*J)"
msgstr "迭代(_I) -j N-=1:\tO(N*J)"

#: resources/xnec2c.glade:10735
msgid "Benchmark _Help"
msgstr "基准测试帮助(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10754
msgid "Begin Frequency Loop at Startup"
msgstr "启动时开始频率循环"

#: resources/xnec2c.glade:10765
msgid "Confirm Quit"
msgstr "确认退出"

#: resources/xnec2c.glade:10806
msgid "_Radiation Pattern"
msgstr "辐射方向图(_R)"

#: resources/xnec2c.glade:10816
msgid "_Frequency Plots"
msgstr "频率图(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:10901 resources/xnec2c.glade:12009
msgid "Common _Projection"
msgstr "公共投影(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:10911 resources/xnec2c.glade:12019
msgid "Common _Frequency"
msgstr "公共频率(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:10923
msgid "_Help"
msgstr "帮助(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10932
msgid "_About"
msgstr "关于(_A)"

#: resources/xnec2c.glade:10959
msgid "Currents"
msgstr "电流"

#: resources/xnec2c.glade:10974
msgid "Charges"
msgstr "电荷"

#: resources/xnec2c.glade:11155
msgid " Zoom"
msgstr " 缩放"

#: resources/xnec2c.glade:11277 resources/xnec2c.glade:12456
msgid "Gain"
msgstr "增益"

#: resources/xnec2c.glade:11292 resources/xnec2c.glade:11308
#: resources/xnec2c.glade:12469 resources/xnec2c.glade:12626
msgid "0.0"
msgstr "0.0"

#: resources/xnec2c.glade:11342
msgid "- - - "
msgstr "- - - "

#: resources/xnec2c.glade:11384 resources/xnec2c.glade:12612
msgid "dB"
msgstr "dB"

#: resources/xnec2c.glade:11398 resources/xnec2c.glade:12505
msgid "Step"
msgstr "步进"

#: resources/xnec2c.glade:11545 resources/xnec2c.glade:12553
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: resources/xnec2c.glade:11565
msgid "Frequency Mhz"
msgstr "频率 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:11618
msgid "Structure Geometry"
msgstr "结构几何"

#: resources/xnec2c.glade:11637
msgid "Xnec2c: Radiation Patterns"
msgstr "Xnec2c: 辐射方向图"

#: resources/xnec2c.glade:11854
msgid "_Gain Scaling"
msgstr "增益缩放(_G)"

#: resources/xnec2c.glade:11869
msgid "Linear _Power"
msgstr "线性功率(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:11880
msgid "Linear _Voltage"
msgstr "线性电压(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:11891
msgid "_ARRL Style"
msgstr "ARRL 风格(_A)"

#: resources/xnec2c.glade:11902
msgid "_Logarithmic"
msgstr "对数(_L)"

#: resources/xnec2c.glade:11917
msgid "_Near Field"
msgstr "近场(_N)"

#: resources/xnec2c.glade:11932
msgid "Near _E Field"
msgstr "近场 _E 场"

#: resources/xnec2c.glade:11942
msgid "Near _H Field"
msgstr "近场 _H 场"

#: resources/xnec2c.glade:11952
msgid "_Poynting Vector"
msgstr "_坡印廷矢量"

#: resources/xnec2c.glade:11961
msgid "_Animate Dialog"
msgstr "_动画对话框"

#: resources/xnec2c.glade:11970
msgid "_Total Field"
msgstr "_总场"

#: resources/xnec2c.glade:11979
msgid "_Peak Value"
msgstr "_峰值"

#: resources/xnec2c.glade:11990
msgid "_Snapshot"
msgstr "_快照"

#: resources/xnec2c.glade:12029
msgid "_Overlay Structure"
msgstr "_叠加结构"

#: resources/xnec2c.glade:12053
msgid "Gain Pattern"
msgstr "增益方向图"

#: resources/xnec2c.glade:12068
msgid "E/H Fields"
msgstr "E/H 场"

#: resources/xnec2c.glade:12251
msgid "Zoom % "
msgstr "缩放 % "

#: resources/xnec2c.glade:12572
msgid "Frequency MHz"
msgstr "频率 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:12589
msgid "0.010"
msgstr "0.010"

#: resources/xnec2c.glade:12745
msgid "Scale Structure (GS card)"
msgstr "缩放结构 (GS card)"

#: resources/xnec2c.glade:12776
msgid "Structure Scale Factor"
msgstr "结构缩放因子"

#: resources/xnec2c.glade:12789
msgid "From Tag No."
msgstr "起始标签号"

#: resources/xnec2c.glade:12839
msgid "To Tag No."
msgstr "结束标签号"

#: resources/xnec2c.glade:12874
msgid "Scale Structure"
msgstr "缩放结构"

#: resources/xnec2c.glade:13051
msgid "Co-ordinate Transformation (GM card)"
msgstr "坐标变换 (GM card)"

#: resources/xnec2c.glade:13081
msgid "Tag Increment"
msgstr "标签增量"

#: resources/xnec2c.glade:13112
msgid "Rotate about X"
msgstr "绕 X 轴旋转"

#: resources/xnec2c.glade:13144
msgid "Move along X"
msgstr "沿 X 轴移动"

#: resources/xnec2c.glade:13176
msgid "New Structures"
msgstr "新结构数"

#: resources/xnec2c.glade:13207
msgid "Rotate about Y"
msgstr "绕 Y 轴旋转"

#: resources/xnec2c.glade:13239
msgid "Move along Y"
msgstr "沿 Y 轴移动"

#: resources/xnec2c.glade:13271
msgid "Start From Tag"
msgstr "起始标签"

#: resources/xnec2c.glade:13303
msgid "Rotate about Z"
msgstr "绕 Z 轴旋转"

#: resources/xnec2c.glade:13335
msgid "Move along Z"
msgstr "沿 Z 轴移动"

#: resources/xnec2c.glade:13371
msgid "Co-ordinate Transformation Data"
msgstr "坐标变换数据"

#: resources/xnec2c.glade:13567
msgid "Trans. Line Command (TL Card)"
msgstr "传输线命令 (TL Card)"

#: resources/xnec2c.glade:13597
msgid "Tag Number, End 1  "
msgstr "标签号，端点 1  "

#: resources/xnec2c.glade:13629
msgid "Tag Number, End 2  "
msgstr "标签号，端点 2  "

#: resources/xnec2c.glade:13660
msgid "Segment Num, End 1"
msgstr "分段号，端点 1"

#: resources/xnec2c.glade:13692
msgid "Segment Num, End 2"
msgstr "分段号，端点 2"

#: resources/xnec2c.glade:13756
msgid "Crossed Transmission Line"
msgstr "交叉传输线"

#: resources/xnec2c.glade:13774
msgid "Characteristic Impedance"
msgstr "特性阻抗"

#: resources/xnec2c.glade:13806
msgid "End 1 Y Real Part (S)"
msgstr "端点 1 Y 实部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13838
msgid "End 2 Y Real Part (S)"
msgstr "端点 2 Y 实部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13870
msgid "Length of Tx Line (m)"
msgstr "传输线长度 (m)"

#: resources/xnec2c.glade:13902
msgid "End 1 Y Imag Part (S)"
msgstr "端点 1 Y 虚部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13934
msgid "End 2 Y Imag Part (S)"
msgstr "端点 2 Y 虚部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13970
msgid "Transmission Line"
msgstr "传输线"

#: resources/xnec2c.glade:14197
msgid "Wire Element (GW & GC cards)"
msgstr "导线单元 (GW & GC cards)"

#: resources/xnec2c.glade:14257
msgid "Wire X1"
msgstr "导线 X1"

#: resources/xnec2c.glade:14289
msgid "Wire X2"
msgstr "导线 X2"

#: resources/xnec2c.glade:14352
msgid "Wire Y1"
msgstr "导线 Y1"

#: resources/xnec2c.glade:14385
msgid "Wire Y2"
msgstr "导线 Y2"

#: resources/xnec2c.glade:14449
msgid "Wire Z1"
msgstr "导线 Z1"

#: resources/xnec2c.glade:14481
msgid "Wire Z2"
msgstr "导线 Z2"

#: resources/xnec2c.glade:14546
msgid "Wire Length"
msgstr "导线长度"

#: resources/xnec2c.glade:14617
msgid "Wire Data"
msgstr "导线数据"

#: resources/xnec2c.glade:14629
msgid "Tapered Wire"
msgstr "锥形导线"

#: resources/xnec2c.glade:14671
msgid "Length Taper"
msgstr "长度渐变"

#: resources/xnec2c.glade:14703
msgid "Diameter Seg 1"
msgstr "分段 1 直径"

#: resources/xnec2c.glade:14735
msgid "Diameter Seg N"
msgstr "分段 N 直径"

#: resources/xnec2c.glade:14767
msgid "Diam. Taper"
msgstr "直径渐变"

#: resources/xnec2c.glade:14803
msgid "Wire Taper Data"
msgstr "导线渐变数据"

#: resources/xnec2c.glade:14968
msgid "Impedance (Zo) Ohm"
msgstr "阻抗 (Zo) Ohm"

#: resources/xnec2c.glade:14983
msgid "50.00"
msgstr "50.00"

#: resources/xnec2c.glade:15006
msgid "Transmission Line Impedance (Zo)"
msgstr "传输线阻抗 (Zo)"

#~ msgid "geometry data card error - tag number is less than 1\n"
#~ msgstr "几何数据卡错误 - 标签号小于 1\n"

#~ msgid "geometry data card error - number of segments is less than 1\n"
#~ msgstr "几何数据卡错误 - 分段数小于 1\n"

#~ msgid "geometry data card error no GC card for tapered wire\n"
#~ msgstr "几何数据卡错误：锥形导线缺少 GC 卡\n"

#~ msgid "geometry GC data card error\n"
#~ msgstr "几何 GC 数据卡错误\n"

#~ msgid "geometry GX data card error\n"
#~ msgstr "几何 GX 数据卡错误\n"

#~ msgid "geometry GR data card error\n"
#~ msgstr "几何 GR 数据卡错误\n"

#~ msgid "move GM data card error\n"
#~ msgstr "移动 GM 数据卡错误\n"

#~ msgid "patch data card error\n"
#~ msgstr "面片数据卡错误\n"

#~ msgid "patch data error\n"
#~ msgstr "面片数据错误\n"

#~ msgid "patch card data error\n"
#~ msgstr "面片卡数据错误\n"

#~ msgid "\"GF\" card (NGF solution) is not supported\n"
#~ msgstr "不支持 \"GF\" 卡（NGF 解法）\n"

#~ msgid "ignoring CM card in geometry\n"
#~ msgstr "忽略几何中的 CM 卡\n"

#~ msgid "Theta > 90 deg with ground specified: Please check RP card data and correct\n"
#~ msgstr "Theta > 90 deg 且指定了地面：请检查 RP 卡片数据并更正\n"

#~ msgid "Hankel not valid for z = 0\n"
#~ msgstr "Hankel 对 z = 0 无效\n"

#~ msgid "No convergence\n"
#~ msgstr "不收敛\n"

#, c-format
#~ msgid "geometry data card \"%s\" error: Spurious character '%c' at column %d\n"
#~ msgstr "几何数据卡 \"%1$s\" 错误：第 %3$d 列存在无效字符 '%2$c'\n"

#~ msgid ""
#~ "Geometry data card error\n"
#~ "Spurious character in command card"
#~ msgstr ""
#~ "几何数据卡错误\n"
#~ "命令卡中存在无效字符"

#, c-format
#~ msgid "geometry data: expression evaluation failed for \"%s\"\n"
#~ msgstr "几何数据：表达式求值失败 \"%s\"\n"
